Calvin歌唱小教室，原來呃尻人？？

詳情可以去返@hkdjesus ig睇。

聽過佢唱歌 真係一般

推

佢唱歌直程難聽, 每次佢一示範一定快個段

終於有人講

屌推

$1800/hr 可以搵到都幾勁嘅老師使乜跟佢條on9 學

技巧可能係有 但係唱歌完全無感情

小弟幫大家cap左個2011 supernova final list上黎
成日YouTube見到佢，原來呃人

1800一個鐘仲貴過睇演唱會

咁調轉講句，唱歌教師其實負責教發聲，唔需要咩感情

不過如果真係昆人就唔岩啦

Lm

lm

小弟走左去check佢個ICMA 2013
原來林家謙係同期合唱組冠軍

林家謙幫埋林宥嘉寫歌勁佢咁多都未出黎收1800/1hour

真係戥佢唔抵

有冇得聽下

睇一分鐘就上一頁
好L gay

條友咁撚廢冇人講？

幫推

再推

其實點解有人比咁多錢學唱歌....

個人覺得一個唱歌老師當然要識好多唔同唱歌技巧，然後識教學生點去運用同點處理呢d嘅唱歌技巧。但我覺得Calvin唱歌好悶，冇起伏，太多不必要震音，轉音唔順暢，唱每一首歌都差唔多！
但奈何有好多香港小朋友聽到嗰個人唱歌有音，有個勢就以為人地好有料，重要走去比1800報名。。。
我相信一定有人唔認同我講法，未比佢教過點知佢差呢？但我就係一個聽完佢唱歌都唔會想報名既人。比1800？我比多200可以比杜麗莎老師教重要附送心理輔導。ummmm... 唔好同我講杜老師唱歌方式好舊啊，因為Calvin唱歌方式都係舊式。咁大家自己選擇喇！
我本身對唱歌都有研究，係度分享一個係外國r&b好出名既唱歌技巧 (Vocal Runs &Riffs , Agility)
姐係轉音，或係冇歌詞要唱既時候，得翻音樂既時候加上裝飾音。e.g. 衛蘭 AGA 都會有好多。心亂如麻係一個好例子。Runs Riffs可以做到好有難度，但我認為最基本既三轉音都有好多唱歌老師做得好差，Calvin係其中一個！轉音轉得差會令整首歌好反感。以上就係我睇法同少少嘅分享，我希望香港音樂係越嚟越好，而唔係有人為錢去欺騙他人。

條友d片正係評d歌手點勁點勁，自己唱得一兩句

謙謙收2000我都比 得啦老師 你不斷唱示範比我聽

講真
如果林家謙教唱歌就唔係1800/1 hour呢個價錢啦

因為唱歌得難聽，我都想學，不過冇錢

香港真係好多人發歌手/明星夢...

以前都唔覺
但你睇全民造星期期入圍都爭崩頭就知咩事

$1800一個鐘 學扮太監唱歌 抵啦

笑撚咗

唔好拎個喃磨佬出黎講啦
佢唱歌唱到諗經咁點睇都無人搵佢教唱啦

唱粵曲咁既

1800/hr
呢個價搵吳浩康教啦屌

結他手表示 學生考左幾個8級

都未收到1800 一個鐘....

唔講真係無人知佢昆水
推比多d人知

幫你慳一大筆

想畀錢跟樓主學嘢

btw 點睇台灣ga老師

想問下有咩普通工時薪1800
騙子原來咁好揾

家謙細個個樣有啲搞笑

唔講騙唔騙子

香港大把後生仔女發明星夢
又有呢家長想個仔女做明星
教唱歌真係咁好搵架

佢個咀好搶眼 又紅又腫咁

詳情係入面

教玩呢個適合佢多d

呢段片，真係幫左我好多。
利申，以前合唱團

"Ok?" "Good~!"

睇返個drive，演藝學院聲樂畢業之後去埋外國進修既老師一堂平佢一半

依個乜鳩Calvin 成日以為自己唱得好好聽
又賣晒廣告 煩到block 晒佢ig youtube

台灣比香港好！我英文唔叻但都睇好多外國YouTuber教唱歌，例如Natalie Weiss。真係袋到錢落袋，然後人地真係示範得好好。

冇乜技巧，淨係識擘大個口叫高音，鳩震音，哭腔，好油膩⋯

樓主把聲似邊個歌手？
想聽

呃小妹妹

終於有人

其實明買明賣嚟講唔算呃人喎

純粹收得貴咋話

不過原來真係有人俾咁貴學唱歌

180/1hour ?

依家好似講緊佢虛報獎項

好似話d獎係假架

vocal coach點會唔教感情 佢都要教到學生演繹首歌架嘛

好想軒仔教我唱歌

有時上YouTube 聽歌見到 㩒入去聽下 點知

Push

樓主有冇教人唱歌

緊係冇。我都係學緊炸自己

真心想講 見到小薯茄吖程人富同麗英走去學
都唔知會唔會助長左呢條友。但係公道少少講佢唱得係難聽 。但係其實教vocal都唔一定唱得好聽。如果佢咁好聽出左道好耐啦 洗乜教唱姐。如果佢真係教到技巧都可以係一個好老師嚟。 不過條撚樣出1800蚊就食屎啦dllm

講過幾次佢d cover全部都係震音收尾 難聽之餘又顯得自己無乜武器 明明尾音處理有好多方法

麗英唱歌好難聽
可能我唔識欣賞

認同。

本身聽到條友把聲都唔多鍾意 仲咁厚面皮

香港最top session 結他手未收依d 價啦，唔好話你

都係每首表達都差唔多，會易悶，缺乏基本唱歌skills。但好多香港人唔知咩叫唱得好架。。。

緊係唔係啦

學唱歌係純粹鍾意唱歌咋

睇佢啲片都夠用啦，洗乜比錢

佢d片有乜用？

佢啲片？就係睇佢睇人唱歌

聽到好唔耐煩係咁震

1800 唔怪得可以換office

幾鍾意睇佢啲片

呢啲獎都要虛報唔係掛

不過佢收得貴應該係KOL effect

但收千八蚊又唔奇 啲KOL出條feed都唔平

佢有youtube channel

唔鍾意佢講嗰啲terms
如果係正統terms請駁返我

佢戴哂頭盔咁話自己d terms唔係正統

其實佢講得算易明

我鍾意ga老師啲簡單terms多啲

不過香港人就係鍾意俾人「大」俾人「拋」

最弊真係有藝人跟佢學…
mirror 唔知邊個
癡線

香港騙案層出不同
點都有人中招

可能我係睇左ga老師啲片打底

所以先覺得Calvin sir講得好淺白

唔怪之得咁撚難聽

仲有無其它？

半隊都有跟佢學

1800 一個鐘

大家好啊
對唱歌有興趣嘅
不妨睇下我開嘅呢個po
入面有我唱歌嘅片
亦都講左好多有關唱歌同發聲嘅知識
有興趣嘅都歡迎係入面一齊討論

(喺韓國學發聲&唱歌) 有關發聲/唱歌 你問我答

好撚gay 個咀成日搽到立立令

發夢聽返嚟
大約1年前個Calvin 好似同個partner係ig嘈
個partner指控佢抄自己啲教學筆記

條友個女朋友都係極品嚟

佢唱歌好平白，想柔又柔唔到落去，想有力又去唔到好有力，唱k lv

1800/h，去外國學啲新式科學派別啦，例如estill ,complete vocal technique
人地真係有出學術科學期刊加言語治療

由柔到剛，到沙聲咩都教到

個Calvin係咪藍
玩埋微博

幾鐘意睇佢啲片 覺得佢好有心機教
利申：唔識音樂
連登仔逢紅必反 Calvin加油
希望佢追po會見到啦

一時時 一啲歌幾勁
一啲歌唱得好難聽 唱腔問題
有技巧冇感情

吳浩康撚值1800咩 三綫歌手

笑死所以咁垃圾 唔係話佢唔掂

不過唱歌好講天份

冇就係冇 點勤力都冇用

支持
留名觀望

條友有微博page ,疑似賺埋人民幣？

唔明點解要一齊上鏡？

好似想一齊做名人噤

GA 比一眾youtube唱歌老師人屌到反皮

利申：唔識音樂

唔係樣樣嘢有心就夠

真，要有料先得架嘛ching

好難聽

thx

多謝!!
我自己覺得由韓國啲老師教嘅角度去學
同係香港嘅都幾大分別
香港絕大部分都係接收港台歐美教法
大家都可以睇下

早期都有睇開 之後慢慢唔知點解無睇到
但係佢啲堂成千八蚊洗唔洗呀

覺得佢啲片對冇音樂知識嘅人嚟講好易入口
咁冇音樂底嘅人就覺得佢都夠料㗎啦

親

佢條女 好 撚 嘔 心

花生唱得好過佢

好多年前佢係旺角街頭唱歌，聽過幾次我自己覺得佢唱的幾好聽

上鏡都埃身埃勢完全唔識分輕重
間唔中ok 但成日係咁就好作狀

估唔到佢收咁貴
搵Christine samson好過啦

$1800/h 貴過ptgf窩

終於見到你出post

屌你老母 連微博都有

痴撚線1800/hr
仲好搵過電子雞

我都覺
好似chok住聲唱 感覺好空洞冇乜感情
但好似好多人鍾意呢種“小清新”式嘅唱法

唔係掛
仲諗住去佢果間學
應該去邊間好

其實好造作

唔通呢個柒頭值咩?
你係佢本人啊? 你唱歌好撚難聽啊

好唔好聽都唔值喇

佢應該係本人唔抵得吳康浩紅過佢

吳浩康係衰勁紅果時吸毒姐

佢唱歌幾好聽啊

收1800 ok ar

始終想學pop 唔係學聲樂

寫歌唱歌勁又唔代表識教既不過

咁點解要虛報獎項？

就算佢堆獎係真都未夠料收$1800啦apa堆prof都係咁上下價 masterclass都唔撚洗咁貴啦

其實呢一段片真係值錢

Parkland 好過佢啦

前幾日仲同緊小薯茄合作出片

屌原來偽黃仲有玩微博
推呀！

合作又點啊

點解條友咁有自信
真係好撚難聽

點解要貼d假經歷出黎 情願佢純粹係YouTube 上展示實力吸引人跟佢學 如果千八一小時都有人學 反而係人地覺得佢值
但寫埋d無發生過既野就真係柒晒同呃人

Alex美國聲樂學士黎
Calvin 點比得上

佢成日亂入將啲高音㩒出嚟
之後係到自high

吓
佢唱歌堅勁喎
衰吸毒啫

發覺980聽三個鐘演唱會好撚平

正面意見啲人全部都ignore咗𠵱點

好似想轉移視線噤

而咩人想轉移視線呢？

點解唔可以係兩個都唔值？？

我都想我係本人 可以收1800個鐘

1800蚊已經可以上到8級以上嘅聲樂(講梗係本身已經係唱歌老師嗰啲，想深造先俾呢個價錢，去跟大師學野)
佢憑乜？

Agree

我google Calvin小教室原來有係bilibili 搵食 懷疑偽黃

林家謙好可愛呀

黃牛

成日喺尾句濫用震音

我老公冇變過
一樣咁可愛

大把水魚

咪就係 根本唱歌最重要係天份
把聲唔好聽 音域冇
點學都冇用

勁係邊

Calvin 本人

1800已經搵到教master class既老師教啦
程度去到LTCL以上又有經驗
洗搵佢

挽留

想搵返你啲youtube片
發覺已經無晒

估唔到你仲咁關心唱歌嘅嘢

人地開埋wei bo

我feel到佢嘅人喺度

學緊唱歌，老師會同我分析哂一首歌要用嘅技巧
例如咬字﹑音準﹑發聲技巧﹑用咩感情演繹都一定會講

帶頭盔先 我個個係會教 唔知其他係唔係都係咁

作為一個港女嘅不專業意見
生得樣衰就唔好係咁扮深情望鏡
就算首歌幾好聽都會減分
其次 首歌唔好聽
係咁震震震 仲有一句唱錯歌詞？？
好心佢再錄過啦

睇佢啲片老實講pro 過好撚多收貴佢一倍嘅所謂名師

利伸 比某啲名師呃左四五年教三四個月就教到嘅嘢

calvin 蛇唱到擱淺 髮如雪, 牙deep唔得
又識吳海文

你有無見過佢教啲本身唱歌難聽/無天份嘅人

有無得救？

台灣個嘠老師又係呃人

收費大約幾多

我都想話
明明係錄 點解歌詞錯晒都唔retake

好有米

推到佢仆街

勁閪咩 混聲都唔識 洗剪吹啲假音薄到聽唔到

想睇下佢回應

其實佢慣性 咩歌都狂加震音
會變得好生硬 無感情

睇唔順眼左佢好耐
唱歌又唔係好聽
又要扮曬野咁句句尾音都震音
多左囉 聽到好辛苦

搞到我懷疑自己個耳仔出錯重播多次個句
可能佢想扮自己無練過都有’咁好‘水準掛

其實1on1學唱歌係點?

千幾蚊一個鐘唱scale?

唔好玩啦 佢自己把聲都唱到爛哂

睇住樓上條片先

點解個個連登仔混聲都混到真音唱林俊傑d 歌咁
但d 歌手唱咁多年都無進步過

個樣柒到

軒叔幾時開班1對1教

之前有個post講話條友啲片成日出現
有人話佢教唱歌俾膠我
心諗

大佬個個字擺“技巧”
聽幾句好似食咗包味精落肚熄咗

GiGi呀嘛

一切都是成本

用買簡體添，

上面d人話撐佢既無回應話造假問題
咁你哋何嘗唔係攻擊緊資歷以外既野

價錢明買明賣 俾錢果個覺得值既先會俾
覺得d片有用既就睇 無用既咪唔好睇 有必要話人哋個咀？

點解台灣既 韓國既 就好 香港既就要屌 要踩？
再次證明連燈仔逢紅必反

資歷造假就等佢自己回應

details?

香港唔係玩𠵱套掛

諗起啲唱live唔掂嘅歌手做評判有感

仲話教唱歌
錄播出街嘅表演連歌詞完整性都唔尊重

可能難聽，冇技巧既唱腔就係佢既小清新賣點

我諗係問問題環節

其實聽感對唱歌嘅影響都幾大
見有巴絲聽得出Calvin Sir 唱得唔算好，你地係屬於聽感好的一班，基本上你地唔搵老師學，都唔會唱得太差。

但唔少人個聽感未經訓練或者天生比較差，佢地可能分到明顯的差，但就分唔到幾好、好同好好，通常呢類人對唱歌有興趣時，就會覺得自己需要學唱歌，見到Calvin Sir好似講得頭頭是道，又好似示範到D技巧，加上自己冇相關知識判斷，就會覺得Calvin Sir 好似好勁咁。

所以分到好壞既人通常唔需要學，而覺得需要學既人，通常冇能力分好壞。

把聲好似俾人屌緊屎忽

佢邊到紅啊

佢覺得咁唱型啲掛
一係佢肌肉唔夠力hold所以要吓吓震住咁過
呢個當佢個人特色算啦 係我唔識欣賞啫

個嘴 仲好腫

hi calvin
知唔知而家有商品說明條例
知唔知如果見工虛假cv驗人請左係可以告以欺騙手段取得金錢罪?

唔好以為spin去踩港就無錯，無事得架

真心垃圾我都唱得好聽過佢

係紅既 個嘴囉

推，

你頭嗰句應該係我#154講

你追下我故
我應該無講過攻擊過人嘅嘢
我都知好唔少人純粹人身攻擊想人收皮

希望令你知道連登有好人

屌你老母唱得咁柒難聽

第一次上佢個網
老師資質定老師「s」資質? 佢有幾個導師

純粹常理咁諗, 其實佢多幾個冠軍又如何, 搵得佢都係新手, 理得佢3個定30個冠軍

大家繼續屌, 我食花生

好似啲busker一路用電話睇歌詞一路表演噤

少於1k，仲要計埋租studio錢

佢？

咁能貴

佢條女好撚樣衰

仲有佢都幾自打咀巴，有條片講咬字好重要
另一條片讚周杰倫咬字唔正好有風格，好勁

唔太掂wo大佬，係唱得好過好多人，但好chok咁聽得唔太舒服

其實唱歌有無話學幾耐唱到咩歌?
流行曲用咩分level?

學琴都有幾多年考到幾多級
係task-oriented 啲, 但無理由學一世都唱唔到擱淺

呢個Calvin睇佢唔順眼好耐
之前成日R 人地隊band嘅主音合作
教唱歌又淨係識得教震音 而且唔係教得好

1800蚊？ 當自己華晨宇老師咩

見到名都知你又吹奏支那狗

本身對ga 老師好反感
見到呢條撚樣跟風海文出片 抽水賺view
心諗 兩個咪一撚樣
又係出埋晒啲歌手評論
教唱歌又收咁貴

屌你老母啦on9 仔你老母個臭閪就真係紅啦
拿拿聲交學費上堂啦柒頭皮

佢好似條條分析片都有讚無彈

開頭教下你唱scale 用唔同字so call tune下你把聲
然後四十五分鐘唱下歌再執下咁

建議所有話健康發聲個啲都咪撚去，只會越教越衰

植入式廣告 打手全面進場

終於有人講
佢對雙眼皮係去韓國割出黎咁大件事冇人講既？

好似見工interview 拎中學運動會100米冠軍寫落resume既感覺

咁要學幾耐先有一定水準?

如果華晨宇收1800
大把人仆去比錢

次次上連燈都大開眼界

以為聽音樂學院學生交流

吳浩康真係教咗唱歌好耐

何蛇教咖啡灌腸, 你比幾多錢

1800（美金）

有preview係人都知啦

我學咗幾堂㗎咋 本身鍾意唱歌
但我又覺得唔好set死話好似學琴個啲咁
有一個特定嘅level比你aim住去學

你學識用同master到基本功 就已經好多歌都唱到
唱到幾高音or幾低音 其實都係有得練
比你唱到啲音 但你演繹得差 都係唔好聽㗎

個人睇法

HKBU 仲要分咩hall都咁細都唔知放落去做乜 一個比賽都唔知有無10個人

中學做過科長都放啦笨

有冇人講下Claudia Koh
首beautiful soul我loop左幾十次。佢唱歌真係好好聽。

我在claudia d片間中會見到Calvin。。

咁撚貴

咩為之一般水準？ 唱歌唔走音咁樣？
其實都睇人，有啲人真係好撚蠢，有啲好快一點就明。

不過有樣嘢係一定嘅，教唱歌最多只係可以教到你3，40分去到5,60分合格咁。

唔好幻想可以教到你可以出碟歌手咁，一嚟香港老師無能力教到咁，二嚟有好多taste野無得教。

我以前係佢未搬大鋪時已經上過堂
不過冇上差不多兩年
我亦都有跟過啤老師下面啲老師上堂

佢唱歌真心唔好聽
但佢教唱歌方法係work既
好過我係啤老師果到學
可能一對一集中啲
佢都真係解開到我一啲疑惑
啤老師果到唔夠容易get
成日叫我諗住舊肌肉，但冇教我點可以控制得好啲，用啲咩方法
而相反calvin會導你用到果個肌肉
以前個收費我覺得叫合理既
但如果1800一堂就真係太誇張

不過而家呢行太多人做
好多人攻擊黎攻擊去 切勿跟車太貼

華晨宇教既話
應該冇人明
起到唱無字歌

李榮浩老師就好d溝通都易d

學過聲樂，佢技巧係算幾差

真心，其實佢唱得真係唔好聽

佢之前仲要有一齊屌ga老師

真 講到尾最學院派最有實戰咪又係
gem 李榮浩 周深 華晨 黃霄雲
5字妹 春歌果幾個

身教
不過呢d 收18000都唔知得唔得

真係可唱唔到，有啲人個range好窄，點練都唱唔到。

Rock school vocal有級考，有比分你演譯點又有考adlip同唱啲奇怪scale 但又係咪代表唱歌好聽呢？唔係囉

又開始批鬥人了

咁所以學幾耐
點分d 老師係咪呃鐘

紅

想知你跟邊個學

我上網睇有時會睇orange (好似周杰倫嗰個）黎學

之前有聽佢唱 覺得佢係有技巧 但好普通
把聲唔夠磁性同似女人聲 唔會想重覆聽果種
好認同上面有人講唱歌好聽係天生
如果真係有得練到好好聽twins 關智斌啲啲唔會唱左幾廿年都咁9難聽 最多難聽既人走去搵返arm自己key既歌 聽落只係無咁難聽 你睇calvin哥自己條女都唱到咁

巴打最高唱到實嘅假音有幾高

你份工就係工 人地份工就係發夢

8級都唔會夠膽收1800一堂
外國番黎既都唔洗咁貴

千8應該差唔多可以跟杜麗莎果啲學

資歷嗰度我都想知 等佢出黎回應啦
但收費個到都係百貨應百客既姐
人地呢個價收唔到學生就自然會調低㗎啦
唱歌既話我反而覺得佢cover 既歌一般但分析個陣示範幾好聽

再扮弱「者」
走音都可以教唱歌...

真係睇下個學生本身唱成點同佢想去到點
答唔到你 因為我曾經有教過下

呃鐘最易睇係叫你健康發聲同埋只係得佢個套唱歌方法係岩嘅一定有問題

理得佢係咪呃人 唱歌好聽咪得 樓主係咪妒忌人有才華呀

原來呢啲要1800/hr
我去學車500/1.5hr 已經覺得好撚貴
呢啲唱歌堂真係有人去上？

香港業餘果班係收得貴d專業反而冇錢

之前跟joey tang 學結他，徐繼宗 ah bert 果啲學作曲都係收好平

香港音樂人好慘

當初聽完佢唱歌就冇睇佢D片了

呢度1800 就安係抵到爛

sir what

其實好難話學幾耐唱到咩歌，每個人面對嘅問題都唔一樣，有啲可能係運氣問題，有啲係肌肉問/咬字etc.
你學嘅時候應該係目標為本，俾首歌人聽下你有咩問題要執，執好首歌從而亦揾到自己唱歌common 有嘅問題。

利申:個人意見

唔識唱歌都會識聽掛

1800蚊一個鐘好賺過做雞

呼吸音域同聲帶肌肉係可以練架
唔關天份事
以前識嘅聲樂老師講嘅
唔識唔好亂講啦

把聲唔同係可以揀返啱自己嘅唱腔
不過真係要戴眼識老師

好勁

聽講佢以前中學最叻咪淨係識唱張學友同李聖傑，懶係識震音咁

學樂器都要教點樣有感情啲

唱歌更加重要啦

好佩服你維持個形象個個post都講呢啲
唔講自己意見。。

係同學畫畫一樣冇創作就係冇
任你唱功點勁都係一個代唱歌手

真係 粒粒字都震

咁所以香港教唱高音係咪都只係教mix voice? (佢所稱既m2 假音扮真音)

如果真音 (m1) 可以upgrade 到幾多?

佢唱aga同電單車啲歌一定好正

真，唱歌係可以練翻黎

點解咁多人覺得唱歌好聽=識教唱歌？
唱歌難聽=唔識教唱歌？
好似係兩樣唔同嘅野黎
不過如果真係1800蚊一堂 我都覺得唔值
但我覺得Calvin係識教唱歌
當然如果比人捉到啲虛報獎狀都幾柒下
不過佢把聲唱歌真係唔好聽
不過如果學唱歌 主要係想擴闊下音域呢啲 睇下佢啲片就夠啦

我覺得佢麻麻地
佢翻唱首笑忘書麻麻

條女真係小fans上身先攞命，成日一齊拍片，扮可愛

其實每次聽到佢唱歌都覺得好撚嘈...識唔識架

係 香港大部分都係教mix voice

M1 普通人最高男人g4 女人d5啦 （有啲人高一度半度） 同留意返你已經係唱最大粒嘅vowel 先會去到呢個音 所以有歌詞情況下你唔會真音唱到呢粒

都係睇學生肯唔肯練 講真
全部音樂或者係藝術野都係練習得返黎
skill就教咗
但自己用唔用到
發唔發掘到歌路出黎都係靠自己努力

係有用但個前提係把聲本身唔太差
出名嘅歌手/唱得好聽 本身把聲都唔會太差
Jj自己都調節過好多個唱法
但開頭海碟嗰陣時佢把聲已經靚過大把人
資質聲底始終最緊要

唔識音樂 淨係覺得佢好撚樣衰

我唔勁先要睇佢地學野
勁既話我做左歌手啦
科普知識對真心學音樂既人係好事

呢D有無得tune到正常

但作為一個藍？/紅？絲經常係連登比人屌唔會辛苦咩？
見到你日日比人屌屌到我都睇到慣左

追完post 的確你係好人

不過你都見到上面d人身攻擊
係度想有正常討論係好難既一件事

我唔係calvin本人 只係以前睇過佢d開聲練聲片吸引到我望下 而又好似有d用

我見佢小組既收緊2000-3000 8堂 個人堂真係自由訂價 一個願打 一個願捱

上連登係睇人仆街最開心既
希望calvin見到呢個post會習慣

岩嘅，所有藝術野其實都唔會係同老師學完就變大師。

係嘅啲老師應該做哂經理人去簽歌手。

但係唱歌老師有冇咁講先，我見到得吳海文有提囉。

那雙迷人的雙眼皮韓國帶返黎架

把聲太薄
呃下人就得

整左個樣好咸濕

太高音

真心唔好聽

啱啱 update 咗 supernova冠軍 係2009

其實按照你嘅講法 點解出面教嗰啲老師本身有料 唔自己出道唱歌 要教人唱

咁所以天生得G4 一定要學mix voice 先唱到周杰倫林俊傑d 歌?
但聽出黎唔係果隻聲喎...吳海文都話林俊傑用m1唱到D5

先唔咁貪心唱D5,
一般人G4 真音仲可以升到幾多? A4, B4 有無機?

歌唱技巧同埋唱腔唔肯得一種
聲底薄可能多chest voice嘅歌難handle
但歌路啱嘅都可以唱得好好聽
反之亦然

條女當佢偶像

要練

Um....實嘅假音姐係點？

佢d片教唔識嘅

見到好多唱歌po都見到你

尋日睇吳海文條新片見佢呢個人留言 聽佢講又有d confuse m1同m2了
既然發聲方法唔同 點解又可以m1接近m2 m2接近m1 新手完全唔明

噢咁我唔知了

啲粉厚到

佢覺得要日日返office做奴隸
先叫腳踏實地

佢唱英文歌同歐美style係ok
但好似五月天果啲 可能風格差太遠
國語接受唔到

即係呢D都有得救?

言論自由 人人有權發表意見
佢地有權屌
我想學習者
herman yeung d片我都日日睇
學習係自己既
同人嘈交不如睇多幾段有營養既片
日日睇蕭生已經忙

M1 M2我以為上緊微積分

認同，因為我都係咁學緊

佢係咪痴q咗線？

翻唱大部分都好聽。
有一種悲傷 我又係loop左幾十次

不過Claudia唱live唔知係咪緊張，麻麻地。

推一推

見到好多憤世嫉俗人型社會炸彈唔抵得人地事業有成 仆哂出黎想搞死人

EQ高 respect
但點解唔去香討？

依條on9達突登唱到咁姐
好撚傷喉嚨
但佢把聲無問題好大路添

（個人意見）可以咁講 Jj lam其實都係mix voice 嚟
不過佢用左唔同方法去呃個聽眾覺得佢無轉到仲係似m1

我點解講一般人所謂真音係G4係有個物理原理叫vowel formant，其實理論上過左呢個range都係用唔同方法去扮返似真音。

佢有邊日唔痴線

打得幾好 請問打手收幾錢

我唔覺得上面班唱歌大師可以有Calvin sir咁多心得

捧殺撚全面進場

M1 G4 男嘅其實好多人都得啦
音域係可以透過後天練得愈黎愈闊 但每個人嘅極限都唔一樣 普遍男嘅去到E4~F#4 無學過唱歌嘅話 多算都會開始覺得辛苦 扯頸 但如果學識啱嘅呼吸同發聲 一樣可以後天練到上C5 或者更高（呢啲睇資質聲底）但G4 只要有正確嘅練習M1要上完全好多人都得 唔會係叫最高囉

5毛論壇
果面d人講野9唔搭8
我會睇好搞笑咩都政府好
咩都屈關暴徒事好on9

真係特登?
佢好consistent wor
叫我唱到佢咁反而唱唔到 唔覺得佢係扮

(其實佢近年有唱得好聽咗)

不推文嗰啲全部都係打手

叫混音掛
你可以當係順耳（敢唱畀人聽）嘅非真音

攪屎棍

講真 千八蚊唔岩咪唔好上

講到calvin sir拎把槍指撚住逼人上咁 有撚病

大開眼界 咁都好意思收1800/hr

香港有言論自由？ 你唔好氹我開心喇

我覺得揀老師學唱歌有好幾樣野要留意
第一樣 首要條件係要唱得好聽 但呢個只係第一個條件

因為唱得好聽唔等於識教
其次係睇個老師嘅理論 教學方式 方法 經驗 等等

點解要唱得好聽? 因為唔唱得好聽 就冇說服力 你明明識呢啲方法 但係套唔到落自己身上 點說服人地 可以令嗰個人唱得更加好聽? 而且唱歌係好睇身體感覺嘅野黎 唔似足球籃球咁比較直接睇到嗰個人有咩問題
如果自己唱歌時 發聲唔好 唱得唔好聽 即係自己個感覺係錯嘅 就等於教緊錯嘅野比人
所學嘅理論都有機會係錯 又或者只係網上面抄

同埋好多人都話唱歌好睇天份 學唔到
我會話一定程度上嘅高度先要睇天份
你要唱到世界最TOP嗰啲歌手咁 冇天份就一定唔得

但令一般大眾覺得你唱得好聽嘅水準 只要唔係姿質太差 練習唔勤力 又練錯方向嘅話 絕對冇問題

好老實講 香港點解少好唱得嘅歌手/唱歌老師
係因為好多唱歌老師都以SLS呢個名黎呃飯食
老師都唱得差 點教得出好嘅歌手? 好多老師都教唱scale 但唱歌就唱唔好 再唔係就搵唔到佢唱歌嘅片 得證書 學歷
我覺得證書 學歷唔係最重要 因為證書嘅內容同唱歌唔係好有直接關係

千八蚊好撚多咩 死窮撚

M1 係真音 正常我地講野嘅聲
M2 係假音 即係林志炫上高位嘅唱法
首 輸了你贏了世界又如何 JJ就係M1上 原唱就係M2上高音 音色差好遠架

有用佢的開聲片做練習嘅，但當佢分析俏郎君話唔難唱個陣，我真心知可以節省啦。估唔到佢收人1800一個鐘咁進取啫！！！

G4 唱到, 但想知要學幾耐先(真音M1)上到A4 B4

其實佢好聽過唔少出名歌星 樓主咁樣針對人 一係奀星一係同行

咁又無真係研究去特登試喎
但我估9嗌應該都有b5-c6嘅...

我一向覺得佢個唱腔好油膩
技巧我唔識評，只係覺得咁油唔啱唱流行曲喎，唱舊歌可能幾啱

個肥仔唱得幾好聽
但佢同吳海文講得差唔多, 都係類似實既M2 VS 輕既M1
不過我諗較多人想知點樣練唱到實既M1 more than 混M2 去唱高音

似啦 樓主條垃圾係到話人貴 人哋有料咪開到$1800囉 樓主似係開$180都冇人騷嗰啲

點要G4升到A4 B4 要練幾耐

咁搵老師
係咪應該搵個聲線特質同自己相似？
最基本係男搵返男？

軟仔教唱歌 3600一堂都制
Btw 呢條片真心有用

呢啲細蟻獎都要呃？

佢自己唱就一般啦，但係程人富比佢教完都有進步嘅

條友之前狙擊完個mik仔以為自己上左位學人做ig音樂判官

係 我明 我都有睇
但吳海文條片就話 M1同M2係2個唔係既發聲方法出黎既產物
咁我就諗 既然唔同 咁點解可以M1接近M2 M2接近M1 咁混音又咩黎架呢
即係無人會M2接近M3(海豚音)架嘛(唔肯定)

市場會決定佢值唔值啦 有人搵佢教咪即係覺得佢值囉

唔係鳩嗌喎
btw 男仔都嗌到C6!?

佢唱歌難聽似係把聲唔得，唔關技巧嗰d事
不過開埋bilibili就不了

Fact check左味先
係1800一個鐘四堂定係1 hour先？
1800四堂就合理
我諗佢唔會咁on9開人1800/1hour掛？

靚聲屌打哂所謂嘅技巧啦講真

如果係好嘅老師係唔需要
因為聲線特質本身係冇得改
但好嘅老師掌握唔同嘅發聲同唱歌技巧
係好多唔同聲音都做到出黎

男女都唔緊要 係因為最基本個原理上
女人聲帶只係比較短 薄啲 男人長啲厚啲
用嘅發聲方法都係一樣

Jon Jon 冇得救

把聲同唱歌技巧係有好大關係

頭幾頁有個Google drive有圖

1800一堂係試堂優惠嚟
正常要7200四堂

屌藍屍都唔用殘體

學到嘢

太天真啦...唱歌真係天生架...你無fd一開口唱就巧好聽咩? 唔通你會覺得佢係俾錢學?

再黎 唱歌可以練? Juno 你唔識咩? 咁多錢請幾勁番黎教都得啦 點解仲柒到唱一句都走哂音

係lo
明明d 歌手咁有錢, 但唱咁多年都係柒

當然可以
咁你當我唔係9嗌個range我估係天生嘅？

你覺得其實太執著m1 m2 混音其實有冇用
對d目標好簡單既人黎講(純粹想唱好一首歌, 普通人覺得好聽)

印象中最top 果幾個session 結他手教advanced level 都係800/900 一堂

有睇佢D片.佢D分析我覺OK.但1800值唔值就見人見智..
但感覺似個乜鬼hkdjesus見人紅借人上位..

我都覺得教得唔差
至少我啲fd話我唱得好左好撚多
Calvin 我撐你吖

個獎嘅野你唔覆/認低威可能係最好嘅選擇
加油

廣東歌停滯不前 就係呢條卵樣搞死

我覺得老師最大功用係可以分析自己把聲
再match返咩唱腔啱自己
教樂理教得好
然之後再教你要點練呼吸發聲同咬字
再落就係教你咩時間用咩技巧
應該點發揮感情
但如果每次上堂都係流水作業陪自己練
實質一啲見解都無嘅話真係唔掂

好簡單嘅例子我主要係學鋼琴嘅
初級果陣個老師淨係識話我知彈啱定錯
每次只係叫我彈咩就彈咩 邊度要大聲細聲
但無分享背後樂理

到我依家個老師跟咗我10年
會從新教我點解同點樣練scales
會同我一齊讀譜
教我想像同分析樂句
Based on我見解
要點彈先可以發揮得好啲

依啲就係好老師同衰老師嘅分別

全盛時期嘅濕9 mo文vocal都冇收咁貴教人唱歌

我自己都係C6但男仔唱到C6點都會好尖
正正常唱歌G5~A6 點都夠用

我覺得真係唔好執著係呢啲術語到
呢到有我對真音/假音/混音/m1/m2嘅睇法
同埋佢地本質係啲咩 但好長

我對混音嘅睇法就係 唔好將佢定義死係某個音域/某種特定嘅音質
我建議將所有聲音都定義為混音 無論係c3 定c4定c5 而每一個c3/c4/c4 又可以因應混音混嘅比例 而有唔同嘅音質

舉個例 同一句 張敬軒嘅百年樹木 [這是我無知青春的結欠] 第一段係soft啲 成句可以睇做 頭聲比例多啲/頭聲主導嘅混音 又或者你可以淨係睇個[知]字 f4呢個音都得
而第2段 strong啲嘅 就係 胸聲比例多啲/胸聲主導嘅混音

咁頭聲同胸聲到底係乜野?
其實主要係指閉合嘅強度 厚薄同長短

頭聲比例愈高
即係CT肌肉嘅主導愈多 CT肌肉嘅作用係將聲帶拉長 聲帶拉得愈長 閉合就愈薄

而因為以上嘅聲帶動作 唱出黎嘅時候大多數嘅人都會感受到一個強制共鳴 聲音嘅位置 會向上移 有人重會感覺到個頭震 所以啲人拎左呢種感覺 將佢定義為頭聲

而且唔需要用太多呼吸壓力(聲門下壓) 出到黎個聲音都細聲啲 係一種閉合左嘅假音 實嘅假音音質

胸聲比例愈高
即係TA肌肉嘅主導愈多 TA肌肉嘅作用係 縮短聲帶 增加聲帶厚度 同埋幫助左右閉合 (但重有其他肌肉都負責左右閉合 但負責嘅野又有啲唔同 IA, LCA 呢到唔講太多住)

而因為以上嘅聲帶動作 唱出黎嘅聲音位置 會向下移 絕大部分人都會感受到胸口有震動 所以就叫胸聲

因為閉合強左厚左 要多啲呼吸壓力 出到黎聲音會強啲厚實啲

而混音 其實係2樣野結合 CT拉長 再用TA閉合加厚(當中都有唔同程度之分 所以混音可以有唔同音質)

因為大部分男性沒受訓練 好容易去到高音 CT都冇乜點用 聲帶冇拉得足夠長嘅情況下 只係識用TA 即係胸聲加呼吸壓力好強咁上高音 但咁上嘅話 通常極限就係去到D4~G4左右

而愈高音 正常係應該CT主導得愈多 相反就係TA

而愈高音 TA/胸聲比例就愈難去增加 但可以作出一定程度嘅控制

愈低音呢 就相反 CT/頭聲難增加咁
即係好低嘅低音 通常就係胸聲佔9成比例(假設 你可以當係9成9咁)

好高嘅高音就調轉

而點解我會用胸聲/頭聲去形容 同埋定義呢種聲音呢?
原因係我係由唱歌嗰個人嘅角度出發去形容
對於唱嘅人黎講 呢種體感比較直接 會易明啲

如果我同你講 用m1 呢個位用m2 / 用真音 跟住用混音 再用多啲真音
我會覺得 即係具體要唱咩聲音?

如果我話 呢個位 chest啲 呢個位head啲
相對黎講係會試明好多(當然要正式學同練過啱head同chest點做先易明)

所以講咁多 我個人唔建議大家單純用
真音 混音
M0 1 2 3
真假音去定義
(當然唔係話錯 只係解釋唔哂所有聲音 同埋相對抽象)

而用 胸聲多啲 頭聲多啲 假音(頭聲慢慢鬆開漏氣就係假音)
/用出到黎嘅聲音結果去形容 > 厚實啲 薄啲
咁樣已經夠具體(對我黎講)

開緊live播

Tommy ho 殿堂級

幾年前都係500/hr

監製lv

係都唔好搵吳浩康啦大佬
講唱歌實力佢真係一般
好唔好聽另一回事
學pop你都係要學聲樂, 不過係流行聲樂
外國都有好多派別既流行聲樂
你搵咩教唱pop果d真係流到爆

自己做例子 13年前係香討留意到SLS呢派先
13年前都我唱到F4 已經係扯哂頸 好辛苦
係SLS 果派教係健康發聲 穩定喉頭 咁去唱 無跟老師學就變左好易M2 咁去唱歌 係唱到高音左 但唔好聽囉 之後唱耐左就開咗學識左比賽穩定喉頭去唱 之後就開咗唱到G4 但過程中都用左好多時間慢慢唱嘅下先唱到 之後都係keep住上網睇片 唱下nay mum呢啲 到而家已經唱到擱淺 不能說的秘密了
無跟老師學 都係上網睇下片 不過我天生已經係聲帶偏薄 算係比賽極端嘅例子
最後我相信唔少人出去學唱歌 老師教混音嘅時候 去到F4~A4 就會好似真音轉左假音咁 但個老師話呢啲係混聲黎 唔係假聲 之後就keep住好似假聲咁樣去唱naynaynay呢啲 一係唱歌就全假聲咁 好難聽
所以出去揾老師嘅話 真係要睇下自己想學咩先 如果個老師都做唔到嘅話 佢都係呃飯食

live 中

佢無音準 可能係對樂理無概念姐
但佢啲走音位應該都係娛樂大家嘅多

點解仲有人覆個5毛

哇, 你自學naynaynay 都升到咁多 有咩心得

有受過真係專業訓練同無，係可以有好大分別

只係對於無天份既人黎講，個效果細好多

好似運動員咁，有天份係唔可以令你做到頂級，都係要經過大量既練習同訓練

但無天份就業餘級止步

麗英把聲好尖好刺耳

講真1800四堂都唔值啦

留明睇炒車

開緊live 拎個獎出黎

連登上面有幾多個林家謙老婆

好嘈

連登仔又炒車

林家謙老公應該多啲

2009年唔係2011

打錯年份咁搞笑

收返埋去啦呢d咁既獎

笑死 開直播解釋

又炒車

保持距離先

supernova唔會差過大學個d啦

嘩屌你炒車炒到呢

都無話炒唔炒車
樓主分分鐘係行家黎 惡意想搞鳩人都唔出奇

我覺得唔係天份問題
係靠自己領悟能力高低同努力
但業餘唔代表唔識唱唔好聽
樓上講到無天份就學唔到其實係錯

除非係行唱作 咁有sense好重要

你話依家某啲專業歌手有歌唱技巧好高超咩
又唔係 係佢感情發揮好 歌路又啱
又有團隊幫手姐

樓主潛到地核

留名等睇炒車

程人富去Canon唱live前搵過佢

反而我覺得係肥仔唔太清楚佢果套M1 M2
因為佢話自己唱緊M1 嘅時候 我覺得佢其實係M2所講嘅強假音 即係林志炫feel 但同時有啲覺得佢唱緊M1 但佢又話自己係M2 嘅強假音
其實我都明 因為肥仔所指嘅係現代最多人講嘅混音派 但混音對於好多人嘅定義都唔一樣
我以前自己學都係混音派 所以明白肥仔點解咁諗
只係大家個定義唔一樣 M1 M2 條界線係清楚啲
但混音派 好多都會將強假音 當埋係混音 但出黎個聲其實唔係真音個音色 混音派成日都會覺chest head 嘅百分比去混 多chest 就會似真音 多head 就會似假音 但chest 同 head 係佢地角度都係屬於混音 因為係無漏氣 假音係會漏氣
但M1 M2 就係只要音色都一直係真音先係M1
其他都係算屬於M2

最憎借人上位..樓主.咩HKDJESUS回應下?

唔知謙爺個cv會唔會放埋呢d比賽上去

係喎
留言話想被林家謙屌嗰D 可能係男人嚟

個YouTube chatroom Harry wong 7到

喂人地有證書喎

頭2頁果d 潛哂

高手在民間嘛
1800係試堂 一買要買4堂7200

我都想有錢收

謙B洗乜CV人人都識

其實中間仲有走音

條友唔知做乜撚嘢係咁屌人叫佢比證書
人哋真係有證書嘅時候又話人地唔一早攞出嚟

真跌咗落地攞返啲沙

明星根本唔洗cv
周杰倫都無人理佢幾多級, (頭十年) 作曲好聽咪得

走音果到感情位黎
太投入控制唔到果個音

我有同佢講過
佢話改唔到

想知微博點講

Ok啦
起碼係控制唔到而係特殊演繹

似啦今鋪 樓主條撚樣擺明同行想同屈
好彩Calvin sir都唔係流

我聽樹尼尼好過
把聲好聽d又窒息

林家謙, 張敬軒etc.

幫唔落
以前上緊2800十堂 大約

都唱左十幾年歌喎 本身就周董粉 keep住上網睇下片
我本身都高音底黎 所以應該比一般人易
以前好迷所謂opera2 鳩唱 發現唱到
但反而果時真音連G4都仲未唱到
有段時間係咁用head voice 去唱高音 但係咁樣唱歌係唔work 之後keep住用真音練把聲 慢慢唱到珊瑚海 白色風車 但係到A4 又卡左好耐 係近呢兩年開始唱到B4 C5

樓主死全家啦咁樣老屈人唔抵得人地大把學生，自己100蚊堂都冇

唔夠氣定真係震到over晒 聽完就知 原來要唱得有感情真係唔容易

客觀啲咁睇
1. 佢係教唱歌 唔係歌手
睇佢片啲講解都真係唔錯
2. 收得貴，咁又點，無人逼你去報名
太多連登仔酸鳩人地搵得多
包括可能係同行想搞鳩佢果條友

軒仔奶共成班偽黃連登仔又扮睇唔到

咁所以你主要練naynaynay mamama音階?
仲要咩主要練習?

係
條calvin同佢女朋友反擊返話gigi食佢哋啲零食
勁九唔搭八
但好似冇回應抄襲

呢段片好高質 睇落好似攪下笑咁 但又真係教到你野

收得貴但明買明賣，我覺得又唔可以作為批評佢一個地方喎，如果真係定價過高，自然咪無人報，又唔係呃人

係咪姐係連登仔又柒咗 無追live
不過有咩證書都好 連登仔一句話難聽就難聽講真佢唱得好聽就做咗歌手啦 但純粹講技巧 其實佢算唱得幾輕鬆同埋range真係幾闊

hi,calvin 話你藍就負皮我

睇唔到

1號

真心膠mode發動

比賽嘅嘢如果真係造假嘅，咁係唔啱
但係事實如何目前先唔評論，因為我無足夠資料同資格去評論佢

反而我覺得Calvin佢個重點係教唱歌，作為一個老師，教到嘢，解到學生嘅疑惑，其實就完成咗佢要對學生盡嘅責任

可能唔少人會眼紅佢嘅收費好貴，好似好賺
但佢自己係背後嘅付出，無論係時間定係金錢，都係容易被一般人嘅眼鏡所忽略

拍攝嘅時間成本、租金、器材嘅成本、自己增值自己嘅金錢時間等等，其實真係好辛苦嫁
所以佢嘅價錢係唔係合理，呢度我覺得應該留翻比大家去思考評量同判斷

佢嘅教學同系統，雖然我個人係某尐地方有所保留，但問心，我真心尊重同佩服佢可以做到今日嘅成就，所以我都希望自己有一日可以去到佢嘅高度，甚至更高。

利申：學咗十五年唱歌，教咗七年唱歌，揸緊rockschool八級vocal嘅merit證書

林家謙又話咩冇諗過自己會唱歌？

hi calvin

係啊 終於有人講
其實Calvin喺唱歌界一直都臭朵

有錢咪得囉...

其實點解有人比咁多錢買樓....

個耶穌死撚左去邊?

More

一開始我係唱mum去練唔扯頸 穩定喉頭先嘅 之後開始可以唔扯頸 唔使點用力就唱到g4 先 之後就會唱下Nay 係可以練到聲帶閉合 唱唱下就可以直接慢慢唱到歌詞都無問題 呢個只係for我自己係咁唱
唔係教人 因為我都係上網學 分享下心得
但我係mum同nay都係直接唱落首歌度 好少會唱scale 因為我鐘意唱歌 所以成日唱得多就慢慢唱到掛

1800一粒鐘太貴啦
但咁都要炒車會唔會太柒

thx 得閒試下先

貴咪貴
最憎人成本論
又唔係呃你

佢YouTube頭幾條片都係直抄嘎老師
又抄人notes 又話提供表演機會俾學生
收學生上堂錢 + 收埋活動機構錢
食兩家茶禮賺到笑

佢180$十堂連登仔咪唔反

嘎老師呢啲垃圾 唔攞出黎講啦！

唔知佢真定假先

但佢把聲真係好唔得，好撚尖… 有少少似挽歌，技巧係有但輸左天生把聲

好多技巧一般又會cover既YouTuber都比佢好聽，唱歌就係咁殘忍

同埋見佢有片分析張敬軒唱歌，雖然冇睇，但覺得佢冇乜料評張敬軒

商業奇才
咁鐘意四圍抄又食夾棍

張敬軒可以收幾錢一粒鐘？

跟Calvin rate card
At least 18k/lesson la

人地商演好撚過
一首歌6位數

睇左十幾版以為得我聽到走音
咁撚樣質素出嚟教人
不知所謂

Alison Lau 都未必收咁貴

佢開始嗰陣嘎老師未臭朵

改唔到咁出去教學生有說服力咩

話頭幾片抄人就有失公正啦
公道講所有教唱歌都會涉及頭幾片啲內容
抄人notes就唔知有待fc
收錢又係正常 唔通食草咩

教唱歌教到人發音同技巧就得
唔係專業歌手走音無問題 (好似係)

Hi Calvin
啲content一模一樣㗎喎
抄notes 人哋都post哂出嚟有哂證據
做打手唔好咁明顯啦

唱得咁撚難聽 有咩資格講歌手點樣唱歌

因為你覺得1800蚊好多 亦有人覺得1800蚊好小
會覺得拎小小錢出黎學下唱歌無壞

應該唔係1on1吧

講2句又hi Calvin 你呢啲人真係好撚低質

我無追post 拉到落嚟見到你個reply就覆下咁
圖片模式都搵唔到有你講嘅證據 可以嘅幫忙tag邊層有當食個花生

加上我只係實事求是講佢頭幾片嘅內容真係最basic嘅content 乜鳩都屈打手係咪會令你自我感覺好啲?

我哋香港人係用「啩」字
我哋香港人唔用「吧」字㗎

巴打咁顛 G5~A6

你最低去到幾多？

佢個website已經冇左2011 Supernova

老實唱歌好唔好聽好主觀如果你要針著佢嘅話應該係佢教得好唔好喎。

如果大部分人覺得佢好好聽而又討好，佢就做咗歌手而唔係歌唱老師。

另外收得貴唔貴應該係市場黎講嘅，如果貴冇人搵佢佢自然要減價

老實講難得香港有人出分析廣東話歌嘅片都算唔錯啦，台灣係好多呢類型嘅片但大部分普通話歌。

ps 冇跟過佢，跟過台灣嘅sv 科學歌唱

因為係2009 佢打錯

「過」字全部唱晒「個」字
啲咬字唔太順耳

到最後佢會唔會話成個比賽都係打錯呢

拎左個獎杯出嚟。

你繼續吧
唔阻你掛

𠵱世人未用過個 啩 字

Calvin：
嘎老師：

教嘅方法都一樣 連thumbnail都抄埋喎ching

我有少少懷疑係寫錯 G4-A4

同意

相差兩年...

支那仔落咗嚟幾耐

自己睇下幾時廣東話會用「吧」字做語氣詞

Noted
你繼續吧

ok支那仔

有邊個你覺得有實力而又有開班教唱歌既?

好唔好？之前想跟但Skype試堂覺得效果麻麻

又炒車？
樓主呢

上面唔係講緊head voice咩
就算平時做naynaynay呢類Pharyngeal exercise都係做到G5
咁Head voice黎講G5 A6好普通姐

因為佢強調正正常常唱歌夠用

證明連登幾多人鳩噏當真
憎一個人作返幾句就似層層

利申覺得佢好樣衰

推吓

咁流行曲都有d歌有呢d高音架嘛

完咗場 樓主潛咗水

無留意唱歌老師好耐, 唔熟行情
但真正有實力果d都唔平
杜麗莎果d你有錢都應該未必有位學
啤老師都ok, 但都應該爆晒學生
後生d上邊講既Christine samson都ok

女key+高音歌

g5同a6差好多個音喎

擱淺嗰啲係運動員level來㗎喎
應該話周杰倫淨係計唱功本身已經係國際級嘅運動員
如果要用周杰倫嗰個強度唱嗰個音真係100個人都唔知有冇1個
仲有啲細節上控制力度、裝飾音、續航力全部嘢加埋
所以有啲嘢真係天生嘅

睇返上面樓主d回覆覺得有少少似佢同行

周杰倫係天王級，點同

呢d人都可以$1800一粒鐘

係我講得衰 我既正正常常唱歌係指真係唱一首歌而非scale
I mane G5~A6夠應付99%流行曲既高音

一搬新手想搵老師學唱歌有冇介紹？
大約幾錢一堂？
我想學唱張敬軒的歌

其實你係唔係唔明咩叫fundamentals
我想講所有教pop singing嘅youtuber都係教呢啲
你睇多啲台灣早期youtuber(e.g.VBS)教會發現嘎老師都係“抄”添 但事實上個technique 就係咁 練習方式都係大同小異

喂 唔通教nay 同 教哼嗚 又係抄咩 依家講緊基本功個個都係咁教呀ching

要等當事人返嚟解話

你都學下佢成長路程，其實邏輯幾易諗

完咗場先嚟推

係咪由C開始數起咁G5~A5
無正式咁學過樂理 唔知點label

邊個youtuber 教男vocal 好？

入嚟睇連登仔炒車

男高音 Tenor 要上到C5
亦啫係Tenor C

你大約用𠵱個音嚟對比
你就知G5-A6有幾誇張

CDEFGAB C’D’...

咁樣上（落）

係由C開始數

逢紅必反效應，你反而幫左佢宣傳，人地有龐大客戶源，有一定嘅客戶認同佢嘅實力同成就...你理得人地係收1800定18嘖。尖沙嘴d免費抱抱又唔見你去分析，哇條女咁柒，抱完係咪應該收返d女嘅錢？人紅就是非多，人地起碼有勇氣做公眾人物，然而你就係做返一個小毒毒批評人地，如果你咁叻，不如你來教下點唱？有人願意俾錢上佢堂，你眼紅？講明先，我就冇上佢堂，1800咁撚貴，我就不了，我亦都唔明點解要咁貴學唱歌，我自己買飛機杯練高低音唔好？但事實上有學生比完錢，佢冇料到自然唔會再學啦，洗你係到寫賽後報告？大學professor有冇教你要搵齊資料先做總結？？人地生意做到幾大下，你仲係到喊撚住大叫點解人地咁成功，咁多客，點解收咁貴，點解咁多人關注佢，憑咩？就好似香港貧富懸殊咁，點解人地咁有錢等仇富現象，醒下啦香港人？

再講人地follower同學生都幾多下，真心冇料咩？？我唔多覺對比下你ig，你同佢d follower 差好撚多倍知唔知？建設性方面，你ig話你係恥笑d音樂導師，人地就開班教學，究竟學唱歌有建設性d，定恥笑音樂導師有建設性d？都係果句啦，人地肯俾錢學，自然有嘢吸引到人，如果你係質疑佢能力，試下佢堂lor。然後再俾賽後報告巴絲打，睇下你係咪真係識評？

最後開po嘅人做好Fc好重要，你理得人地收1800係咪提供手天使，定靠個嘴，定咩特別服務。唔知係咪「某位人士」去投稿啦，但認真講句，你自己怕唔怕俾人開名同起底 我係局外人嘅身份都聽唔少你地d事情

老實講天份係有用！但係後天勤力 同埋遇到好嘅老師係更加有用！
學咗八年唱歌！我唔會話自己點，但真係見到身邊好多五音不全嘅朋友 努力慢慢練習之後係有進步！
我以前都係唱得好差每次上假音或者真音都會走音
或者唔穩定，但係當你好認真去努力一件事嘅時候真係會有成果！
點解啲歌手唱得唔好？因為唔夠勤力囉屌，唔夠鍾意呢件事！
所以如果大家真係鍾意唱歌我覺得自己可以去搵下啲好嘅老師學！ 跟邊個就唔自爆啦但係大家上網可以搵多啲唔係剩係得呢幾個！
好似好撚認真咁睇見到啲留言講話咩唱歌唔可以練，好似好絕望咁！少少覺得戇鳩
Sorry for 1999

但上面唔係講緊head voice咩
Chest mix C5就梗係唔算容易
但head voice G5-A5有咩咁誇張

兩個完全唔同既做法, 有時都可以得出接近既結果既

如果用海文講果套, chest定head係講緊共嗚, M1同M2係講緊發聲方式
M1接近M2 應該就係講緊 M1+多d head vs M2+多d chest 呢d情況
聽落去似假定似真音, 就要睇你點定義咩為之真音假音

有d人用最後唱出黎聽到個聲去分真定假, 有d人用聲帶點樣整呢個聲出黎去分真定假, 所以先會亂 至於邊個先岩我水平太低唔識答

利申: 非專業

事實黎嘅 好多人都覺難聽 廢是講姐

thumbnail都一樣喎

但又真係比佢呃到...

上面寫G5-A6
同埋上面講男仔正正常常唱歌

呢位師兄識啲嘢

我覺得唔需要每一次都諗混音啊咩啊

其實專注返聲帶嘅運作比較好

或者其實多啲練習聲帶閉合
用唔同嘅larynx 練習唔同嘅發聲
咁樣會好過係咁諗混音等等

其實呢D野都係理論黎姐
唔同派別都有唔同既用詞
唔同既方法去劃分
唱果時諗呢D係無用
練好把聲好過

冇錯呀我覺得唔需要好去諗
最主要想知道帶佢點樣用聲再練習好喺唱歌
如果每次都落唔同嘅發聲位置或者技巧
會好冇感情

睇到一半已經分唔到係講緊佢9up啲得獎依下呃人定收千八呃人
前者就真係呃 可以要求退款 唔退告得
後者就無咩特別 學咩都係咁
健身/才藝/補習 都係海鮮價 各花入各眼

係
其實真係只係唔同嘅命名方式
都係形容緊同一樣野 知呢樣野係乜(又或者唔洗知都得) 同埋點發出黎就得

唔需要糾結邊個名先係啱
多啲試 係練習嘅時候學點樣去發出唔同嘅聲音
再搵到你覺得舒服 好聽嘅發聲方法同聲音
能夠自由咁應用落唱歌就係學發聲同唱歌嘅目的

當然上面係講緊自學 有老師指引一條明路一定係好啲 不過最重要都係自己嘅練習

有feel，好撚討厭

咁既然一樣點解你要整條一樣嘅片

想學唱歌唔等於練聲，要清楚自己嘅目標先係最緊要
聽過咁多人唱歌，我會覺得音色+ 節奏好 重要好多
成堆人練高音，混音咁，其實好睇自己把聲本身
例如我自己嘅頭腔+胸腔 mix 一d都唔好聽，如果唱到C5都夾硬要我唱mix 會有d本末倒置
講到尾，啱自己嘅情況最緊要，練聲只係optional, 旨在等你有多一種音色可以用

可以參考，但係每個人嘅人生軌跡多少都有差別。
真係好難複製

樓主潛水唔敢pin
唔識呢條Calvin
但見到樓主同行味濃
仲有一開頭成班人炒車

咁佢喺bilibili出片單嘢又係點？
又係炒車？

GA乜水？有冇片

啲觀念幾好

除咗音色同節奏
係咪要加埋揀歌

我覺得唔少人學唱歌
係想唱到啲佢以前一直想唱 但「唔啱」佢嘅歌
唔想淨係限死咗某啲range嘅歌

台灣人嚟
Miss Ga

佢有冇回應到呢樣嘢？

我唔知呢單野有無關係
但台灣同香港YouTuber要保護自己既話係最好喺大陸開台自己搬片，咁就容易report侵權
因為班蝗蟲一定會偷片仲會小返你轉頭

當然仲有辦法，就係喺插入一兩frame小熊維尼習翠字眼再cap圖report

咩drive? Any link ?

但係佢開埋微博喎

有呢樣野，只不過你唔覺。
叫vowel modification

有人是獨個離場才完美eeeee

等比人插

仲有GEM 個細妹

公道啲講句 關於走音呢樣野
佢條片係有走音嘅地方
但其實係好好好好好好好正常嘅事

講緊係絕大部分嘅專業歌手 唱live都會有地方走音
佢呢個cover我聽係冇修音冇混音 應該淨係加左個reverb

同其他人混好音修好音嘅cover唔同 所以其他人啲cover先咁完美 包括好多歌手嘅live
例如chill club/ 張敬軒(香港唱功第一人)演唱會嘅live咁 咁完美都係因為tune好哂

唱live嘅話 除左世界上最最最頂尖最top嘅歌手 係做唔到完全唔走音

關於唱得好唔好聽 呢個真係見人見智 每個人聽嘅感覺唔一樣 鍾意嘅地方都唔一樣 好老實講我都覺得係唔好聽 唔鍾意佢唱法

而係唱歌教學 發聲 理論方面雖然都有同佢睇法唔同嘅地方 但佢都有同我幾nice咁認真討論 探討 最後雖然都係冇共識 但係和而不同 佢係推廣學唱歌 音樂呢件事上面以前真係冇人做到佢咁

成日都覺得唱歌老師唔一定要係唱歌最好聽嘅人
但佢哋嘅價值就係教學生改善唱法 搵啱佢哋嘅style姐
至於貴唔貴 都係demand supply
佢仲要免費拍片出嚟比你哋睇喎 咁都要鬧？
你哋又唔係比錢跟佢學

呢啲邊有得呃
啲學生又咁鳩學咗咁耐都唔起下底take reference
賺下堂以外嘅「知識」(前提因為佢係老師)

前面大致上認同你 但係最後個段
公道講句 佢係用假資歷講大話呃人搵食喎

有d嘔心 人地教科學發聲 事實上 香港冇幾個做到 你話你有研究唱歌 但係話Calvin 唱歌方式係舊式。。？ 人地有外國學唱歌。。。 係咪要識哂其他style 先可以收1800？ 同埋樓主唔好諗到好多人報1800一堂先啦 講到好為人著想咁 唔想啲人比人”呃”

事實上唱得好不等於教得好
但教得好必須要有示範能力
所以冇必要針對佢個人演唱能力 因為好唔好聽 因人而異

Live解釋咗啦

有冇順便解釋埋微博嗰單嘢？

虛報資歷 wor

你查實有無㩒入去睇吓
人地仲耐過林家謙無更新過la喎

你比第二個騙子呃同佢係唔係騙子無關係

而香港男歌手為例，大部份流行曲嘅高音（m1)只係去到A4，就算M2都極少數會去到c6以上
有咩可能學過唱歌又唔識scale
最慘唔識又要沖出嚟柒
定係其實你係周琛

反正都老作 直頭作埋超級巨聲冠軍 反正都無人care

睇返第一句唔該

你覺啫

咁你唔覺得值都係你唔覺啫？

去睇吳海文啦，真心教得又唱得
佢評論ga 老C 條片好正

樓主個 title 都係指控佢呃人 (假履歷)
外加收得貴 (收費與履歷唔相稱)

你攞樽 meko 水話入面裝左鑽石能量水能醫百病得道昇仙
你賣 1 蚊定 1 萬蚊都係呃人

追啲又唔追啲
人哋live show晒啲獎出嚟啦仲柒吓柒吓

解釋左喇
1.拎左個比賽獎杯出嚟 打錯左第二年
2.佢其實有其他cert 係唔同studio認証

哦 打錯左
咁大家開過個新 po 屌佢收得貴 la

利申 唔學

大陸都係得周深華晨老師上到
呢d受過訓練先得
唔係咁易

Range係可以練同每個人都有sweet tone

佢咁大膽，俾人一查就出哂嚟啦

樓主去左邊
你面皮厚唔道歉都至少pin返comment講返自己屈錯人ok?

唔會架喇
佢抹黑人既目的已達成 理撚得你

吳浩康都係收緊$800咋

推撚死佢

唔覺佢有幾科學, 聽佢啲野, 好撚多都係源用外國開始被淘汰既SLS

不過我有份炒車
同返佢講聲SORRY

屌你老母咩 人地為左自己夢想努力有咩問題，希望你呢d仆街賤種快撚d比人炒，躝番屋企唔好再發埋d乜撚野番工奴隸夢，最好就躝埋入你老母個臭閪，唔好係度發撚埋d咩生存夢

其實而家新興個兩家科學唱歌流派(人地真係出學術期刊做研究)都有分級, 有唔同CERT攞
不過好似無黎香港做

我想問下 我段回覆有邊度阻止人發歌手夢？

陳述個事實出嚟比你扭曲到咁

咩炒車🤣？岩岩訓醒

會range咁細 應該係g3-a4啦

應該F2

佢條片我無睇 但望到咀唇都無咁好

好可愛好想屌

幫推
原來呃人

1800

點解學生爆料冇人講？真係想知佢教成點睇吓咪知

[url]
[/url]

樓主你係咪Tang Sir 呀
風格同calvin 好似喎
一場同行 咁樣得唔得架

咩炒車😂 不過講真 就算開始沿用外國開始被淘汰嘅sls 都比起 用感覺、叫你係咁比氣去唱歌既方法 科學左好多
同埋我有上過佢堂 我都知道佢有再讀其他歌唱系統 有時好多YouTube 片講既好多都只讀少少 搞到好多YouTube教唱歌片好似條條都一樣咁

同行味濃

利申：有睇佢啲片，覺得佢教得唔錯，但係覺得佢唱歌好似鍊住鍊住咁，唔好聽

佢個live 人地問佢有冇8級（音樂教育 業界基本教音樂需要嘅專業資格證明） 佢係咁話自己有呢張Etsill cert叫人去check吓 都有認受性 咁我就去幫大家fc吓Etsill個官網 發現原來佢呢張cert唔可以 以呢個資格教人 如果要教人要考另一個叫EMT

咁請問佢仲點有呢個專業資格去教人 而且收$1800/hr？ 呢個都唔係正常市價啦

佢有啲ESTILL野, 但啲片講好少囉
ESTILL , AT LEAST NECK ANCHOR HEAD ANCHOR好有用, 呢啲佢無乜講到印象中

我諗佢係因為未讀完所以未攞岀嚟講掛 但真心講算係科學教唱歌架啦！

反而想知djesus 嘅真身

見佢屌人屌得咁開心

手殘打錯 係Estill

佢拍野既成本關學生撚事咩。。。

住你冇得上網睇片住
唱歌你有得上網睇片學

唱反高潮難聽到痴線

無睇佢live 但見啲留言講係佢自己出錯？
咁好似又唔怪得樓主wo

想去學 但諗左陣 好在睇左哩個post
海文唱得好好聽 好似幾勁？

人地靚仔收貴d又唔得咩

重點係呃鳩人呀！
講咁多值唔值千八蚊做咩

澄清咗啦 on9

樓主未核實真偽之前就咁大力屌

唔係炒車係乜

Calvin呢條友把聲好怪睇左一次冇再睇, ..btw睇落連登個個都係唱歌高手, 可唔可以評下呢個

我唔識唱歌但我覺得佢唱得幾好, 我係偶然聽cover發現佢唱得唔錯, 我聽曬佢唱D歌, 尤其是唱奶共倫同張國榮特別好(癡心的廢墟同火美人), 同埋咩類型佢都唱到
而家好多youtube翻唱冇佢唱得咁好但好多人subscribe, 但佢得幾十個同埋views又少, 佢又唱得唔錯，又係和你K, 都冇人訂閱

ps. 我唔係不是歌手本人, 我只係覺得香港人聽歌習性好得意, 唱得唔錯冇人聽, 錯得麻麻反而好多views

可以聽下癡心的廢墟

我諗好多人會俾1800蚊聽林家謙唱一個鐘歌
仲要你一個霸曬點歌

點解咁糾結8級
又唔係學classical
Pop自由度咁廣
唱歌又咁主觀
學生攞到嘢走 唔傷聲咪得
捉到咁緊 教pop嗰班都碌柒
覺得佢收得貴唔值咪唔好上
有人上又要眼紅人地話人地作假cv
澄清完又要繼續搵位入
唔值咪唔會繼續上
最緊要都係個導師有冇針對性教學 大家夾唔夾啫
唱得好聽同教得好兩件事嚟
有冇料佢啲學生會自己分喇屌 洗撚你決定咩
比人懷疑係同行都唔奇

利申：覺得佢唔值$1800

驗眼

清左咩

消費者仲要自己核實？
依家商家出錯wo 咁都可以屈番轉頭？
你cv打錯畢業年份 個hr質疑你 你會唔會叫人道歉

你諗下
澄清咗=樓主柒咗
佢點會pin頂置

就算佢本人上嚟解話
你唔爬文都唔會知

歌手本人 hi

仆街樓主唔pin 返

btw 教唱歌教技巧架姐， 又話人樣衰又話人唱得難聽
連登咁多音樂大師？
至少人地開高價都仲搵到人學

pish

做鴨?

hr 會公審？

hr對你誠信有懷疑啦 洗乜你道歉

貴過電子雞

人地琴日Live講咗唔係佢啦！跟車跟貼啲啦

唔啱聽就屈5毛打手佢嘅人

你都幾老馮

如果你有心造假 請咗 可以告你添
如果樓主/有人比咗咁多錢 上完覺得唔好
番查發現佢資歷同現實有出入 實係咁大反應啦
我覺得好正常姐

俾意見唔等於要幫佢辯護 jm9
純粹講出一個唔識音樂嘅人睇完佢啲片嘅感覺啫

收皮啦 睇人唔起重要兜 人地有夢想 好過你睇唔起人有夢想

如果張敬軒教，15分鐘收1800我都肯

佢幾時加價加到1800㗎

唔係護佢，你地話佢唱歌無感情得技巧，咁照你咁講做教唱歌老師要唱得有感情又要有技巧，咁歌手嘅老師應該仲紅過歌手wo

我嗰陣講觀察到嘅客觀事實啫
唔係針對你

你錯了

宜家已經加到$1850

有好多d 論點都好on9
咁講d 歌手全部冇唱歌老師啦

謙爺都係top1 香港才子

原來個post幫佢做生意

唔熟行情咁你講經咩
你講呢兩個連聾人都知佢地係頂班教唱歌OK?
如果你有門路book 到佢地1800/hr.
我比錢包起晒D 時間佢拎去賣都仲得

個ig page 風氣好差
批鬥成風

自由市場 理得人$1800 一小時
定 $1,800,000 一小時暏

呢個柒頭都咁多打手

唔係李榮浩老師勁d咩

好難講 2個老師都好勁
李榮浩老師 比較K歌
華晨字老師 比較非主流
但2個老師唱功都一流

係一對一
講緊2年幾3年前

會比人屌奶共

屌，一早估到又係同行

個page口口聲聲為音樂
根本就純粹想draw人attention
一個真心勁嘅人如jason kui
邊有時間開個咁嘅ac笑9人
同時喺呢個page留言嗰啲人全部ac都private假身分圍威喂

有心為香港音樂可以做文化page
推薦啲好音樂比人

呢個Page主好似佢自己係彈結他嘅
不如專心寫多啲歌
慢慢建立本地音樂
好過喺度笑9人

攞時間笑9人不如攞時間練嘢

批評同屌9一樣嘢係唔會令嗰樣嘢進步

2-3年就身價暴漲

其實佢自己on9 set個價咁高 實際應該冇人揾佢先啱
要屌就屌D咁都肯比錢佢既on9仔

正如如果有人賣500蚊一串魚蛋 你唔會屌佢賣得貴 你只會笑佢on9 set咁貴
但係有人買架話你就可以屌買果個人冇撚腦

用電子雞做例子岩d

所以唔明D人鬧電子雞賣貴相
你可以鬧佢地做雞 但係佢地賣相賣得貴呢樣野冇得鬧 真係有傻仔毒撚買 吹佢唔漲

仲要其實有修音

直接講可能又引戰
你可以睇下joey tang 都有講佢係邊度學

大概11：10左右既位置
有興趣嘅先click入去睇，以免直接宣傳

c6咪玩啦 假音都未必得

人地玩music engine
一定修音修到好聽

衛蘭ok
Aga正係係咁「oh no no no」

麗英仲要好樣衰 以前就咁150同冰咪算

其實真係個個人目標唔同，好難一概而論。

有D人為興趣，當係興趣班咁過下日晨、識下朋友，對於佢哋黎講，上堂時間、地點、上堂氣氛、自己既成功感會重要D，未必會著重太多技巧。

有D人係為左一次event，例如求婚或表演去學，咁佢地就會主力執歌，一D基本功就唔會咁著重。

有D人想參加比賽贏比賽，咁除咗基本功同技巧外，佢仲要識建立自己既獨特風格。

所以一個好既老師係會因應學生既情況同需要去教學。

有冇人同我一樣完全唱唔到高音 9叫都上唔到果隻 搞到咩歌都唱唔到

Deep我都好鍾意聽佢啲歌
但佢發聲好明顯係夾硬逼岀來
依家把聲都沙曬已經

之前睇麗英同林欣彤條片
好明顯識唱歌同唔識唱歌既分別

btw麗英係把聲幾易入耳, 但唔叫識唱歌

有排唔知做咩事條友d片出現係推薦片段、原來又係呃鳩人

唔少男仔都唔係好識轉假聲，真音上唔到既音就唱唔到

調番轉好多女仔過份習慣用假聲，好多時好多音可以用真音處理都會用左假聲。

有D人為興趣，當係興趣班咁過下日晨、識下朋友，對於佢哋黎講，上堂時間、地點、上堂氣氛、自己既成功感會重要D，未必會著重太多技巧。

毒撚表示

睇下張敬軒條片

你屎忽俾針吉會點叫？

啫係有斷層吧

花生

個page似係收錢做野

咁我覺得感情哩架野係睇你天生嘅音色，後天再點教都唔會將音色改變到好大。就好似陳奕迅嘆個氣都比人話有感情，李克勤點唱都係比人話無感情。
我嘅定義係唱歌老師要教齋你所有嘅技巧，例如高音用頭音多d 定胸聲多d 收尾用唔用震音，哩d 我覺得作為老師要教齊曬，揀咩用就自己話事。同埋發聲發得健康。

你成段comment每一句都話緊畀我聽你係本人

垃圾ga老師都攞出嚟講

off topic一問
我唱歌好難聽
低音位都還好 起碼都唱到 雖然都係難聽
但一到高音位就真係鏈春袋咁唱
究竟有乜方法
其實我唔係想真係唱得好好聽
我只係想個音準正常返
有冇乜野片係教依d

咁依家結果係點？炒晒車？

利申：間唔中見到佢評自己中意既歌就會睇下佢d片
但覺得佢唱歌好老師feel 太多技巧放出黎 唔係好中意聽

覺得佢好白 化妝定點

試下放鬆聲帶
做個練習 閉氣再開返幾次
應該會搵到聲帶閉合嘅感覺
應該會應覺有個位開左
然後專注係聲帶閉合先
然後一個簡單嘅身體幫助 企直個人
心口打開小小 唱高音 提自己唔好drop
一想少少drop
就打開多小小胸肌肉 同企直個人 ，隻腳企穩
試左呢類簡單野睇下幫唔幫到先

感覺*

連登法庭有裁決未？

告人嗰個都唔出庭作證
無罪釋放啦

冇炒，佢認佢CV有錯
年份打錯

至於 中學 大學sing con都寫落去
你理閪得佢

而「$1800/h」呢個論點
基於自由市場原則，所以唔存在問題

點解個風向50/50咁

1800一堂喎 出面琴行價係1800四堂
1800算係名師價
有人講有比心機做教材出片就得？其實個個有心教都咁做㗎啦

講Autotune嗰位巴打啱一半啦 去過吓啲錄音室都要求vocal係唱到盡量少走音 個source一定俾人聽落ok先再用autotune幫一幫 而唔係一般觀眾聽落都走哂音 用一個咁樣既source tune極都tune唔好 如果係出片更加要練習得好啲

利申自己都係教樂器 我更加唔同意咩識教唔等於唱得勁 外國可以有人唱得又勁 收既價錢貼地/訂閱制求 成日出youtube片 even你聽唔明佢講既野起碼你有個vision（望到有個好聽既人唱歌 ）想講無個vision點知自己點樣進步法？你望到個呀sir唱得難聽點inpire你？

唔明有啲人講雖然難聽但係教得好係咩意思 佢套system啱 就冇理由會覺得難聽 唱pop個system既出發點唔係要令到普羅大眾好聽咩 用咩胸腹有邊個唱歌老師唔係咁講

個ig page就兩睇啦 唔好聽咪attention seeker 不過人地都匿名 反而個page其實係公審係ig揾食嗰啲*老師* 因為我都成日睇到嗰啲老師既廣告 如果另一個邏輯 一般觀眾唔識 睇到呢班老師既廣告 就出事 廣告個力量係可以好強 唔好話咩聽到差唔會跟佢學

大家諗吓係學緊私人班喎 係收得貴過琴行好多喎 你想學一啲general既野 一定有更多便宜選擇 如果佢係好有特色 （無論教學方式/唱法） 大家不妨比較吓

原來收1800咁貴

搭單問下 有無人聽過老虎歌王

咁set得高某程度上都表示咗唔志在教人先會開到咁貴嘅
都係經濟問題

你成段係咪講緊人地收1800 唔得?
收得貴過琴行好多 <-- 點解要拎琴行來做standard
出面有更加平既又點, 平就要揀佢?
你中意買屈臣寺$13一支水既, 我同你講惠康果支係$4.5咋, 咁姐係其他水賣得太貴, 黑心?

btw super nova都係鳩比賽，啲committee好鳩

用假音唱到 但人地原唱用真音上 成件事正好多

周深級boss
真係想見識下🙏🙏

唱到A4已經cover到9成流行歌, C5 cover到99%
仲要C6

利申非正式統計

連登仔一得閒冇野做就最鍾意玩批鬥 睇你唔順眼就要整死你先安樂 最好踩到你連份工都冇埋 成班傻閪一講乜就信乜 十足十似班牆內支那仔咁

啱呀
我都唔明林家謙唱歌有咩好聽
Calvin 嘅唱功實力好過林家謙就真
佢試過唱到IU A5 連音
林家謙音域唔算高又冇乜氣力應該唔得
搵佢教就死得啦

其實佢呃人又收咁鬼死貴又真係唔啱嘅
但佢啲教學片係有料到嘅
佢教啲發聲技巧等嘅concept 唔係差㗎喎

再者佢post 佢中學歌唱比賽嘅片串自己以前唱歌難聽
老實講應該冇咩可能當時贏到比賽

收得貴就欺騙人 咁你又收幾錢咁親民呀

加上師兄話男仔唱到C6已經好尖，但男仔正正常常唱歌又要G5-A6，呢個前後矛盾既理論真係想理解多d

真 ，人地明碼實價就話人地呃鳩人
係你地廢又唔出名，所以先覺得自己唔值呢個價姐，
係要做爛市，鬥平鬥賤，典型支那狗

葡萄人地1800$，不如自己試下1800$，唔得呀嘛
人地coffee教yoga都成千蚊一位，group class添呀柒碌
唔去用印度軟骨功去批鬥人？
包裝呀，知唔知咩係包裝，醒下啦

訓左無睇
樓主上水未

個人覺得每個老師專唔同嘅嘢
同埋教唱歌嘅歌唱家又未必一定唱歌好聽、大眾啱聽㗎喎

其實佢有冇8級cert, 收人1800一堂cert 都冇張有啲講唔通

呢個應該係最識野

不過中年人冇字幕

好專業

華晨宇老師來估唔到華晨宇都有上連登

下邊咪除左呢2個講多左個囉
都係人問到我先答
大路又話係人都知
唔大路又話乜水啊無乜保證又貴
同埋我重點我只係想講咪跟吳浩康學
而唔撚係我好想黎推介唱歌老師比人
明唔明? get唔get?
你咁熟咪你講囉屌

呢條友食屎啦 淨係踩舊派 歌頌軒仔 已經唔洗睇

你老母就老

咁既實力 教晒香港班歌手唱歌都仲得呀
點會冇料做老師

你見我係比較埋質素
同埋你個比喻 我可以另一個比喻講
連登都鐘意有人開post討論啲ig shop其實係淘寶貨賣貴勁多 你點解唔覺得佢係買貴左淘寶 而只係其他店買貴左既水 咁問題黎喇 你覺得個水既質素大家差唔多 咁我提供一個平咁多方法有錯咩

同埋我唔明拎琴行比較有咩問題 私人教都係比琴行貴多1000幾百 雖然私人自己袋哂 但係教學嗰個性質都相同㗎嘛

同埋講真我比多個選擇大家 我自己教樂器都想收貴㗎喇 如果佢高過市價咁多 咁我咪提供一啲比較既資訊

唔係下下都令自由定價黎完左個logic 如果有人真心想學都要有比較意識

係囉，D 人成日話個價係自己訂，咁 Brian Cha 80000 蚊合唔合理呀，而且有欺詐成分，價錢唔合理就要擺上台講㗎啦，廢事其他人受騙吖嘛

你琴行價係指咩樂器？
唱歌老師個價基本上不嬲比其他樂器貴
可能因為少競爭，其他樂器老師真係好多
$400已經講緊係收最平果堆老師既價
如果$1200以內就合理既
不過$1800都真係太貴，以佢黎講

岩呀
我認同可以拎多D價錢出來俾大家比較, 但係你可以拎個平既出來, 唔代表貴果個就有錯
水咁簡單既一樣野, 都有人會堅持飲屈臣氏. 但亦都有人中意平冇所謂
如果你用左13蚊但係覺得同4.5既係冇分別, 咪去飲4.5 囉, 唔洗話13蚊果個呃人或者貴得來冇理由, 同外國比更加係唔知想點
特別呢D教育野更加係睇個人, 如果佢跟開呢個阿sir覺得教得好, 教得識佢, 咁已經係值左呢個價啦, 「外國可以有人唱得又勁 收既價錢貼地/訂閱制求 成日出youtube片」咁又唔代表佢可以教得識人. 你考到5**同教到學生考5**已經係兩回事

咁電子雞一定好搵好多
一個位都幾百美金

寧願學唱歌
起碼有野落袋

咪撚個撚個都加老師啦
個撚個勁嘅歌手都加老師
又唔見你話陳奕迅老師張敬軒老師林家謙老師

但真係唱得幾好wor

你唔得就代表我唔得？？

佢唱虛作無聲live都好聽

分享下其實歌唱老師教唱歌會教啲乜
初期主要係發聲技巧 共鳴 support
練到唔難聽之後就開始培養審美 例如音色 舖墊 尾音 語感 去造就所謂既感情
中間如果音準拍子唔掂會練到得為止

咁歌唱老師既資格應該包含兩個能力 教得好同示範到

公道啲講句 calvin唱歌好好聽算唔上 但未至於好失禮
表達能力唔差 教唱歌未至於要講到佢毫無能力呃飯食咁

當然虛報梗係抵屌！
千八蚊一個鐘都好撚貴，好多大師級都係佢半價甚至更少only

題外話 我見好多留言都提過八級聲樂cert
其實行內人都知道八級其實好入門
考到亦唔代表唱得好
所以大家唔使覺得八級係一個好勁既資歷

識唱又唔代表識教
何況佢都唔係識唱

印象中吳浩康個老師都冇收咁貴...

你up 乜嘢
$7200 四堂 咪即係每堂$1800
$1800 點樣優惠?

唔夠勤力 搵唔啱老師

講真又唔係話撐個calvin定點
人地寫明歌唱老師要屌就針對番佢教學方式/內容/出片教人既內容有冇誤導/錯誤去屌
而唔係走去話乜 見到佢咁樣衰就唔想佢教
姐係唔通一個殿堂級歌手話教你唱歌 你又嫌佢樣衰屌鳩佢唔撚好教人唱歌咩林志炫都唔係靚仔果d啦
連登仔屌鳩佢假資歷澄清完又冇野搵野黎屌正常思路少少就打手前打手後 咩都踩一腳先以為自己好撚醒好別樹一格 眾人皆醉我獨醒咁
點解香港藝術發唔起就多得呢班人

想聽你既cover

咁你學嗰陣係幾錢？

陳奕迅老師做評判果陣真係比人叫陳奕迅老師嫁喎

擱淺最高粒音先C#5 已經冇咩歌手唱到
你同我講c6
女歌手都要假音先上到啦 想聽你cover
香港新一代高音王

會唔會係整咗容咋？

咁又唔止我 你睇吓個post

老師會唔會用藝名炸

唔差 級數似陳業坤

絕對唔係天生, 你講呢2個都唔係天生就唱到咁

完全同意
要屌都要屌中point 先得架
佢youtube channel 都有d 免費教學影片
係要屌既就捉住佢教人果part 黎屌， 講咩樣衰冇感情都唔關事

利申 完全唔識唱歌既野， 但有時睇佢片感覺佢係有d technique 去教唔識既人

至少一聽到佢d terms行外人都覺得佢係真係有研究過讀過下書啦
又research又有論文support 純以technique去拍片教人我真係唔覺有咩問題
個個屌黎屌去都屌晒d唔應該屌既野做乜鳩咁撚多冇腦既人上連登咩真係

如果有心改善，都係正正經經搵老師教會好D，上邊都有巴絲分享，自學會判斷唔到自己係咪真係用岩個方法。

可以搵D真係教唱歌基礎既課程，市面上有唔少實惠既選擇。

pushhhhhhh

散賣與bundle概念
真係咁難明咩

係囉, 咁呢個撚屌憑咩收咁貴?
乜而家興唱得愈難聽愈貴咩?

關事嫁，就係所有嘅成本最後未會轉嫁到學生嘅學費身上

拿好老實講, 我覺得吳浩康唱得好聽過佢好多
但講唱歌技巧, 佢真係好一般
如果講教人唱歌, 呢個Calvin一定教得好過佢
甚至是但一個學開歐美聲樂既都教得好過吳浩康
但我都幾肯定唔太多呢類老師可以唱歌唱得好聽過吳浩康
不過唱歌好聽同教唱歌真係兩回事黎
如果講教唱歌, 示範到各種"技巧", 係重要過示範到唱得"好聽"
但$1800佢又真係收得太貴

個calvin成日同條女一齊上鏡

點睇張學友？佢話自己無學過唱歌

第一次聽佢唱歌，唔算難聽，但唔會比錢學

無學過唔於天生係咁無人天生音色係可以有感情
有感情係睇你點運用把聲, 用咩技巧, 咩唱腔
甚至根本一個人天生把聲就有好多唔同既音色
唔係得一種, 所以係睇你點運用
張學友無跟老師學, 但佢係自學
唔係天生把聲就可以唱到咁
我諗佢比在座每一個人後天付出心機練歌/聲練得更加多
當然佢係極有天分先可以自學到咁

btw張學友唱一首歌, 淨係當中用幾多唔同既技巧去表達感情
我諗可以寫篇論文都仲得, 而佢當中肯定研究左/學左好多
先有E家呢把聲, 咩聲底只係一部分既因素
而且根本你自己都唔會知你真正聲底係點
係比好多壞習慣影響你難聽定天生難聽?
聲底仲有幾多potential? 呢D邊個知?
用岩聲已經可以令一個人由難聽>唔難聽/好聽, 反之亦然

十分同意
好多人覺得自己把聲難聽 聲底唔好聽
其實係用唔啱聲 壞習慣影響把聲唔好聽
唱歌一定有得學 同埋可以好大變化 只係香港風氣唔好

你都幾撚痴線

我鏡粉嚟架大佬

例如沙聲都可以好好聽好撚正
我覺得第一步要放膽唱
就算難聽唔緊要
因為唔放擔唱你喉嚨閉合咗都喺無用

其實我只係輕輕問下你意見，無既定立場😆

我自己學過幾年，明白你講既野，但我自己唔排除有天份既人可以無師自通，當然唔係話後天努力唔需要啦

其實技巧係幾好，但聽落好show off，而且佢評歌手唱歌嘅口吻，心諗你憑乜用個老師評論學生嘅語氣呀。

加埋條女個feel，好似前世未拍過拖要俾全世界人知咁

yours faithfully

拎1800蚊去叫雞好過啦

佢好似開咗live回應咗

樓主上水未

你表達能力差係抵屌架喎
你個名寫住你係fans? 撚知你白粉定河粉

睇清楚人地問咩先啦
人地最實嘅假音係幾高呀
柒撚到

我學藝未精 唔敢亂cover傷你地耳仔

唱撚錯歌詞都照出

$1800蚊一粒鐘不如我比李克勤教我唱唔好？(雖然唔知$1800夠唔夠）

佢仲話男仔平平常常唱歌要G5-A6

但我so far 到現在都未見過有一個例子係個音色完全變曬嘅人，最多係見過d 愈唱愈穩，愈練愈高音嘅人。
姐係一個把聲講野偏薄嘅人，想改變到好厚，我覺得可以透過後天練到厚嘅，但點都唔及天生把聲已經厚嘅人，唔知你明唔明。我認為每個人把聲都有屬於果個人特質係到，而果樣野係唔可以透過鍛煉而練到。
姐係林俊傑點扮都扮唔到陳奕迅，而哩樣野我個人認為係屬於果個人嘅音色。

同意你後面講嘅野 但係前面音色完全變哂嘅
呢個係我係韓國學唱歌嘅其中一位老師嘅變化
你就知可以有幾大改變

乜撚實既假音？ 即係弱混音？
強混音B5-C5對絕大部分歌手已經係極限 得陳奕迅唱到好實的A4 其他去到A4都變強混

弱混音都唔會唱到c6啦 直頭假音都無咩男仔唱到
快啲表演下 想聽男仔唱c6

明明男仔唱到B4已經超高 假音都唔會過D5

張敬軒算係 佢出道果陣把聲好薄
同eason合唱即刻比下去 冇晒聲

但而家佢可厚可薄 當然厚極有限啦 厚極都厚唔到陳奕迅果種

咁天生可以造到既音色定聲底係點總會有個範圍係到
但我想講既係個範圍唔係想像中咁細
而係呢個範圍到, 一般人既聲底都可以由唔好聽>好聽
唔係好多人口中既咩天生聲底決定論
話天生靚聲就得啦, 你聲難聽學乜柒都係晒氣

咁假音勉勉強強去到F5都有既，不過唔好聽

男仔去到C6或以上真係唔知到海豚音未？

不過唔敢話無，可能我孤陋寡聞

🤨

不如話你理解能力差就亂屌人

乜撚實嘅假音你問我？我講嘅？
咁我見佢問假音我咪答假音囉
答完又唔滿意係到發癲

有啲人係天生就可以唱得高啲㗎啦
的確係少人唱到 但唔代表無喎
唔該你啲口吻唔好咁撚幼稚啦

咪係 上面有2個聲樂大師 B5-C6 G5-A6

d fd 無學過都唱到b4真音

咁師兄，不如講返你話男仔平平常常常唱歌要唱到G5-A6? 請教下有咩男仔平常既歌會有A6?

求指教學野

係到話咩擱淺c#5都已經無咩歌手唱到
C6女仔都要用假音先唱到
根本一直都係講緊假音唱到個range係咩
一開始就柒撚咗 而家就急住攞返咋沙

佢問我答比你講到我拎出嚟曬命咁
我都話埋話我係9嗌先嗌到b5-c6
愉快討論無啦啦比人gut 癡撚線

佢before 有好多壞習慣，但after 係改善左好多。
我覺得佢改善曬d 壞習慣，搵返原本屬於自己嘅聲音。
其實我自己都係咁，以前唱C4都會喉嚨緊張，改善左少少，分別已經好大，但仲有好多壞習慣係到
不過佢唔算係重塑自己嘅聲音，姐係由本身發聲無乜問題，然後去練由薄聲變厚聲之類咁。
哩類我就真係從來無見過

我又幾時有講呀 睇清楚先留言得唔得呀
係咪好急住要攞成功感呀？
睇清楚啦好無呀

屌 究竟係我入咗結界定你地文盲？

其實原post 條友最後話自己係想講G4~A4, 只係佢唔識, 打錯哂..
應該無乜歌係要去到A6啦, 仲少過Condom

目前為止，對於哨音（海豚音）的音域還沒有一個共識，但對應一般以科學音調記號法（英语：Scientific pitch notation）中一般男聲到達C6或以上則稱之為海豚音

巴打犀利 海豚音都唱到 仲要可以用好實既假音唱到海豚音

哦 跟唔切唔好意思😆

笑撚死 A6女歌手都唱唔到啦

A6 已經Hit 到海豚音 F#6 果個入門Level了世界上唱到應該都唔知有無1萬人

「咁又無真係研究去特登試喎
但我估9嗌應該都有b5-c6嘅...」

邊個結界邊個文盲
連登真係處處人才 求奇一個po都有2個唱到張雨生都唱唔到既音既大師

唔需要誇獎我啦 有心
我唔犀利 只係一個鍾意唱歌既人
再講 無人知佢講好實既假音係代表D咩
我只係答返佢我hit到呢個notes (鳩嗌情況下)
當然好唔好聽就見仁見智啦

公道d講 C6 男高音真係可以用Head voice 上去, 但好唔好聽就見人見志啦
我自己叫可以上到C6 不過唔好聽咁解, 所以都無乜意思

最低音去到F2 最高去到c6
音域大約3.5個八度 超越陳奕迅林俊傑張雨生

最低音F2 最高去到c6
3.5個八度既音域
隱世歌神 連登真係處處都係人才

正正常唱歌G5-A6 都夠用
你唱Opera？

仲要唱到C6 有神快拜

原來連登仔咁多歌神
喺我就錄段A6收吓連登仔皮先
唔喺就快啲認打錯字喇屌

呢個我都預左
但真係好聽嘛。技巧 感情都聽得出

chest mix A4已經極限啦
head dominant mix最勁既都係大概C5
C6已經海豚音啦

學下scale先 普通人唱A4已經一定要head mix先唱到 仲要大把人唔用假音唱唔到A4

而家連登係可以事但出幾隻字玩抹黑
再加幾隻字話咩上我ig睇
跟住人地澄清係可以直接當睇唔到
跟住keep住750正皮 d人睇完第一個留言就加句「睇就知佢厄人啦」「傻閪先比1800蚊」
咁我事但出個post話樓主係騙子都ok架

利申唔識咩calvin

我覺得唱呢個live好差，好唔穩定。

真 A6真係全世界所有天王天后都收晒皮

又嚟 講緊你呀，文盲
人地講緊假音唱到咩notes你就拎張雨生嚟講
而家張雨生出名用假音？
講真音我同佢not even on the same page啦
唔係識嗱啲名出嚟就叻啲㗎

張靚穎老師咪得囉
勁到癲

A-Lin 都打錯 on99

顛
佢問我答 跟住你成隻狗咁咬住我唔放
不過我估f2應該係唔啱的 我都係用app嚟test
廢事你又以為我認叻，比個context你：hit到個notes

認真 想同巴打交流交流 巴打點做到 有咩心得

小弟自問真係唔勁 嗌到B5已經係極限 大約低過普通歌手一個全音

呢個咩HKDJESUS咪又係係度無腦追擊
唔講以為咩爆料專家 收皮啦
ATTENSION SEEKER靠屌另一個ATTENSION SEEKER引人討論 成件事都弱弱地智

我地一齊黎聽下 C6開始係點樣

我估佢嘅嗌係尖叫果種嗌
咁嘅我諗好多人都得嘅

f2要就咁發出黎冇去到極難 不過大部分人都唔得

如果放喺唱歌到 A2已經係極限啦巴打

唔好再jer住人啦，人地都講咗話唔識點樣label先打咗g5-a6，唔追post又要急住串人係咩心態

有神快拜

好少唱低音歌 無乜點實際去試 早知唔答
我估計放落唱歌 我一定都無咁低

佢d片係有用既
但$1800,市場太多比佢好既選擇

補充返 我誇張左

陳奕迅 不如不見 最低音係E2 雖然已經好多人都唱唔到 但應該有好少部分人係唱到再低啲D2

呢獲我錯

如果唱到酷愛一開始果句 無情趣就已經係G2

認真 花生屌打Calvin

問題係杜麗莎唱歌有冇人聽先

SLS 同你傳統杜麗莎嗰套已經科學十倍
香港幾撚多音樂老師仲教緊咩丹田

利申有學過 SLS 冇跟過 Calvin

憑人地有經營 youtube channel 多人識囉
行行都係咁㗎啦

你幾多人識
佢幾多人識
想收貴啲咪做好個 marketing...
不嬲都係咁運作

麗英唱eva首主題曲難聽到爆

你真係當陳奕迅天生識唱歌
只係佢運用技巧上嚟渾然天成
唔代表佢真係隨心

聽 scream
單係 sunny 鐵樹蘭同 supper moment 都兩回事
梅姐 IQ 博士把聲都唔同啦
睇你留唔留意㗎啫

林俊傑前期同後期完全兩種音色喎

殘酷一叮都有幾件識扮聲唱歌啦

變咗鬥高音Post
高音就叫有唱功咁盧廣仲贏哂啦

盧廣仲高音？

以後聽升 key 雀唱歌算

見到有條片請三色台D人上去做嘉賓都已經ban咗

花生真係好撚正

都岩既
如果老高開量子力學課程
一定可以貴過&爆過晒所有教授

唔好話量子力學
求其開生產力課程都收爆人

scream 果d,係技巧黎嘛。
講野同唱歌又兩回事wo, 同埋都係短暫時間，唔係長期。
咁既然係咁，係咪所有人都可以透過後天努力扮到陳奕迅？即使係曾志偉都得？
咁陳奕迅就唔值錢la 係咪。我舉哩個極端例子就係講出 哩d 我地叫做屬於個人嘅聲音特質，唔可以通過後天去作出完全改變。改都只係改到少少，例如本身講野有嚴重壞習慣，咁改正左佢，把聲變好聽左，但個好聽左都係根據自身個聲底去變好，你唔會由一把薄聲變厚聲。
例如sunny 唱scream 同陳奕迅唱scream 你都會分得出sunny 同 陳奕迅嘅不同la 咁點解你會分得出？你透過d 咩去分出？咪就係佢地把聲底。

你講野有d 矛盾wo 用技巧係渾然天成，但又唔係天生識唱歌

但你都分得出哩把聲係林俊傑哩個人嘛。佢點練點變你都唔會認錯佢係陳奕迅。
明唔明我想表達嘅野。

大佬教結他同唱歌係兩回事同兩個market
咁都有得比

佢應該計錯左個數字，高左一個八度

屌你錯L晒歌詞都照出🥴🥴

鬥高音
緊係香港林子祥
台灣張雨生楊培安啦

上過佢一期初班 2200 8堂我覺得算係咁

重點係你可以即場唱 佢即場同你講返邊度要點唱 應該點發聲
自己一路以為用chest voice唱歌就係用緊丹田 高音都係夾硬嗌上去
學完先知高音原來係應該唱head d

佢有冇料教勁人我就唔知 但對我呢D初學者黎講好有用

配音員可以改變自已既音色，點解歌手唔可以？

呻下姐 做咩大家咁真心

不如你search下Estill同New York vocal coaching先講野啦，唔係淨係得SLS先會講聲帶閉合嫁。可能大家對科學呢個字既定義有唔同，不過我覺得其實未學過又未study過，單憑一句"聽佢啲野"就抹殺人地付出既心血同啲老一輩話啲後生仔唔捱得苦冇分別。

利申，跟過佢學接近一年，已轉其他老師。

你太睇得起係香港撈音樂

屌你 魯振順嚟嘅

把聲薄 但唔算難聽

高音原來係應該唱head d ?
即係假音?

盧廣仲都係學陶喆

高低音係講個共嗚位置 假音係聲帶唔閉合+高音
照我理解係咁

佢講既無矛盾啊, 有咩矛盾?
用技巧用得好自然唔賣弄
唔等於
佢天生自然就識唱到咁

咁係人把聲/聲底都唔同, 點都變唔到第二個人
重點係講緊每個人既聲底仲有好大潛力, 好多變化
唔係求其聽到某人把聲點就斷定佢永遠唱歌都係咁
同埋個潛力係比你想像中大, 林俊傑比你睇到既前期
佢果時已經係一個歌手, 早期唱功都已經好唔錯
一早已經建立左自己既風格, 所以到後期你都唔會唔認得
當佢仲係素人, 或者未識點唱歌果時, 咁同E家個差距就唔止咁多
同埋一個人係認唔認得佢把聲, 都有好大程度同佢後天形成既風格
佢既咬字, 習慣用開既D某技巧, 唱腔有關, 而令你認得佢把聲
唔止係最原始既"聲底"

咁係人把聲/聲底都唔同, 點都變唔到第二個人
重點係講緊每個人既聲底仲有好大潛力, 好多變化
唔係求其聽到某人把聲點就斷定佢永遠唱歌都係咁
同埋個潛力係比你想像中大, 林俊傑比你睇到既前期
佢果時已經係一個歌手, 早期唱功都已經好唔錯
一早已經建立左自己既風格, 所以到後期你都唔會唔認得
當佢仲係素人, 或者未識點唱歌果時, 咁同E家個差距就唔止咁少
同埋一個人係認唔認得佢把聲, 都有好大程度同佢後天形成既風格
佢既咬字, 習慣用開既D某技巧, 唱腔有關, 而令你認得佢把聲
唔止係最原始既"聲底"

咁都唔算難聽，聽開咩，後期唔mix既話更加唔敢想像

佢難聽位係邊到先？除咗一開始把聲太薄太緊
唱日文歌算好聽

我唱到 c#2
不過只係唱到g4

練馬師要跑得快過隻馬

咁想屌佢嗰啲呢

攞返林俊傑做例子
18歲唱歌比賽同之後出道相比已經係兩種完全唔同嘅音色

笑死 你哋仲嘈緊

昨晚睇過張敬軒一條片
佢都有玩過下C6 & D6嘅歌
應該類似哨音
我都信你會叫到

我相信張雨生都可以上到𠵱個音
不過喺作品度就未必有收錄

A6嗰個巴打就
講咗話唔太熟樂理
所以佢係打錯字

不過我都想問多一次
你願意唱畀其人聽+有歌詞嘅假音
去到幾高？
（齋發a音容易唱得高 但唱歌詞唔係同一回事）

大佬，係成首啊，成首毫無感情，小學生讀課文咁
唔係憎佢但明顯揀錯歌啦，根本唔岩佢唱

啱啱聽咗一半

真係好單調 無感情
一入副歌已經唔想再聽

你已經講得幾中肯

我就係要呢啲

簡單D 你試吓唱la音 同ng音 就係高低音既分別

依個世界唔係得jj一個做到歌手既雖然我係佢打手 但佢海蝶果陣果個發聲唱撚到失聲一百日啊 所以先有第幾個一百天首歌，之後佢去左美國搵左Michael Jackson個唱歌老師學SLS加上佢自己不斷努力突破先有咁既成就。聲靚係好緊要但唔係大哂 唔識唔好亂講 唔好一句 車 佢天份好 聲底靚渣嘛 就抹煞人地既努力

好似2800十堂 1on1 有冇咁便唔記得
但不多於4000

假音聲帶都可以閉合，叫強假音
你係咪還翻哂俾佢
唔閉合叫forsetto (唔記得點串)

所謂強假音唔係即係mixed voice?
不過照佢講法都係一個名黎姐
但一般人講果種果假音都係放鬆聲帶唱果隻

周深 張珍 蕯頂頂 黃霄雲 屈機

渾然天成
呢四個字係解
唔係天生嘅嘢整到好似天生咁...

有限度嘅轉變
受聲帶同呼吸系統結構影響
講嘢同唱歌嘅音色變化其實差唔多
睇過鬼佬扮聲話侏儒個結構差太遠好難扮

正解
至少我覺得點都易明過丹田

佢有直播回應喎 show翻哂啲獎出黎 樓主係咪炒咗車

很多朋友都會把head voice (頭聲）和falsetto (假聲) 混淆，其實它們在很多地方上都有分別的。 以中文簡述一下，假聲是很難做到一個響亮和持久的效果，但頭聲是可以，因為聲帶閉合較多，振動頻率亦高。

google falsetto已經有
聲帶愈閉合就愈傾向真音
不過都係一個名 有人鍾意叫head dominant mixed voice/強混音/強假音 whatever

又到講高音 梗係推薦Dimash

1960年代起活躍於香港樂壇，代表作有《眉頭不再猛皺》、《仍然記得嗰一次》、《珠海梟雄》、《假如》、《真愛》、《熱過之後》、《I Believe I Can Fly》等

杜麗莎亦為知名歌唱老師，許多香港歌手都出自其門，如林憶蓮、鄭秀文、許志安、梁漢文、關心妍、薛凱琪、梁詠琪、傅穎、鄭融、張栢芝、王祖藍、已故女歌手陳僖儀等。

i mean 依家仲有冇
如果有個新歌手唱到好似杜麗莎咁
許志安黃祖藍梁漢文
樂壇咩地位大家心照啦

做咩D人話周董唱功唔得既~?

樓主架車喺水底

傷聲
宜家佢已經唱唔返啦

Calvin 就calvin
Sir乜撚野
騙子黎架呢個
全名張嘉銘
張9銘就張9銘啦
Sir 你老母

好似有料到

我都識淘寶買番哂d獎番黎啦😂

公又你嬴 字又你嬴
你講哂啦

$18一個鐘都唔撚值
$1800我寧願拎$800比黑e 做個樂善好施既好市民再用個$1000去叫雞🥰😂

唱到好似有人揸住佢條J咁

因為有啲人覺得佢唔識用聲所以唱唔返啩
但佢全盛時期嘅表現根本就冇幾個人做到
佢細節生活習慣又冇人知
仲有運動員過咗30開始退步其實都好合理
如果只論全盛嘅佢唔計才華都好
佢唱嘅音高嗰個強度加埋仲要轉音仲要開咁多場演唱會
我唔覺得有人有資格批評佢唱功喎

想再問下 係味要上一對一個的先得？
見好多音樂學校的教唱歌都有埋教樂理
但如果上呢的 我報小組班唔好？

我又唔洗太專業 唱歌個陣可以show off下就可以。

上網教既一對一係咪無咁好？

果個Calvin係呃錢
但講真，林家謙都冇資格教唱歌⋯⋯佢教作曲、編曲就得
佢唱歌都冇感情⋯⋯唱功就一般吧

如果你睇軒叔個條片入面嘅blessing
個音算唔算係有歌詞先

不如我用歌 容易啲問
短時間諗咗兩首

其實我想問嘅唔係有幾高
係表演到嘅音高多啲

老蕭 只能想念你

一公斤眼淚 Only human

可唔可以輕鬆演繹？
定係要睇狀態？

假音的話可以啊
btw老蕭首歌幾好聽

想聽

無錄cover擺上網嘅習慣
怕醜

比多個double就得杜麗莎

無咁出名喇 張崇基1000$一堂